"use strict";(self.webpackChunkfiches_polonais=self.webpackChunkfiches_polonais||[]).push([[450],{6029:function(n){n.exports=JSON.parse('{"blogPosts":[{"id":"9-top-25-des-verbes","metadata":{"permalink":"/9-top-25-des-verbes","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/9-top-25-des-verbes.mdx","source":"@site/blog/9-top-25-des-verbes.mdx","title":"9. Top 25 des verbes","description":"1. By\u0107 (prononciation)","date":"2022-01-27T12:09:41.623Z","formattedDate":"January 27, 2022","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"verbes","permalink":"/tags/verbes"}],"readingTime":0.815,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"9-top-25-des-verbes","title":"9. Top 25 des verbes","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","verbes"]},"nextItem":{"title":"1. Se pr\xe9senter en Polonais","permalink":"/1-se-presenter"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\n\\n<TOCInline toc={toc} />\\n\\n1. By\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/13mu8Qd4ZnDn)** <br />\\n\xcatre\\n\\n2. Lubi\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/15RFIi7pQWo7)** <br />\\nAimer\\n\\n3. Robi\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1a2MZ8jF1WJ3)** <br />\\nFaire\\n\\n4. M\xf3wi\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1k9J3pmcrGQj)** <br />\\nDire\\n\\n5. Wyja\u015bni\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1czxqW4Pwoa0)** <br />\\nExpliquer\\n\\n6. S\u0142ysze\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1nLGoAz584WG)** <br />\\nEntendre\\n\\n7. I\u015b\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/11Va0pScwCIe)** <br />\\nAller\\n\\n8. Wiedzie\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1mVFdhp6GpPW)** <br />\\nSavoir\\n\\n9. Widzie\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1npH6r9sNKla)** <br />\\nVoir\\n\\n10. Przyj\u015b\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/17EwjSi5MQLU)** <br />\\nVenir\\n\\n11. My\u015ble\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/15aYPDshWsTv)** <br />\\nPenser\\n\\n12. Patrze\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1iPI8hyX9W5g)** <br />\\nRegarder\\n\\n13. Chcie\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1dWYzrf3T5DY)** <br />\\nVouloir\\n\\n14. Da\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1nZRcF312E0w)** <br />\\nDonner\\n\\n15. U\u017cywa\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1bscvVkTD4oK)** <br />\\nUtiliser\\n\\n16. Znale\u017a\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1jucBS3zwHq8)** <br />\\nTrouver\\n\\n17. Wychodzi\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/13VtaSjwTVO6)** <br />\\nSortir\\n\\n18. Zapyta\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/13w6GMqA9Cjl)** <br />\\nDemander\\n\\n29. Pracowa\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1eg7JNflN3kS)** <br />\\nTravailler\\n\\n20. Wej\u015b\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/18beauVqb682)** <br />\\nEntrer\\n\\n21. Czu\u0107 - Czu\u0107 si\u0119 **[(prononciation)](https://voca.ro/11ESuKzWPmbr)** <br />\\nSentir - se sentir\\n\\n22. Pr\xf3bowa\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1123NdjQk5Bk)** <br />\\nEssayer\\n\\n23. Zostawi\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/17vIoqECmoSn)** <br />\\nLaisser\\n\\n24. Zadzwoni\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1cof9hMWxgzk)** <br />\\nAppeler\\n\\n25. Biega\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1aqO1EtFmOgc)** <br />\\nCourir"},{"id":"1-se-presenter","metadata":{"permalink":"/1-se-presenter","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/1-se-presenter.mdx","source":"@site/blog/1-se-presenter.mdx","title":"1. Se pr\xe9senter en Polonais","description":"De mani\xe8re informelle","date":"2022-01-27T12:09:41.619Z","formattedDate":"January 27, 2022","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"introduction","permalink":"/tags/introduction"}],"readingTime":0.35,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"1-se-presenter","title":"1. Se pr\xe9senter en Polonais","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","introduction"]},"prevItem":{"title":"9. Top 25 des verbes","permalink":"/9-top-25-des-verbes"},"nextItem":{"title":"10. Les \xe9motions","permalink":"/10-les-emotions"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\n\\n<TOCInline toc={toc} />\\n\\n## De mani\xe8re informelle\\n\\nCze\u015b\u0107! Jestem Anthony. Mi\u0142o mi [Ci\u0119 pozna\u0107] **[(prononciation)](https://voca.ro/11aAEYb6fcVW)** <br />\\nSalut ! Je suis Anthony. Ravi de te rencontrer\\n\\n## De mani\xe8re formelle\\n:man: Dzie\u0144 dobry! Nazywam si\u0119 Anthony Ciszek. Mi\u0142o mi Pana pozna\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1gv4HRGRNuh1)**\\n\\n:woman: Dzie\u0144 dobry! Nazywam si\u0119 Anthony Ciszek. Mi\u0142o mi Pani\u0105 pozna\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1ey9lUn2JVAb)**\\n\\nBonjour ! Je m\'appelle Anthony Ciszek. Je suis r\xe2vi de vous rencontrer"},{"id":"10-les-emotions","metadata":{"permalink":"/10-les-emotions","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/10-les-emotions.mdx","source":"@site/blog/10-les-emotions.mdx","title":"10. Les \xe9motions","description":"Positives","date":"2022-01-27T12:09:41.619Z","formattedDate":"January 27, 2022","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"verbes","permalink":"/tags/verbes"}],"readingTime":0.395,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"10-les-emotions","title":"10. Les \xe9motions","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","verbes"]},"prevItem":{"title":"1. Se pr\xe9senter en Polonais","permalink":"/1-se-presenter"},"nextItem":{"title":"11. Demander de l\'aide","permalink":"/11-demader-de-l-aide"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\n\\n<TOCInline toc={toc} />\\n\\n## Positives\\n\\n:man: Jestem szcz\u0119\u015bliwy / :woman: szcz\u0119\u015bliwa **[(prononciation)](https://voca.ro/18uBGbwA9rPZ)** <br />\\nJe suis heureux / heureuse\\n\\nCiesz\u0119 si\u0119 **[(prononciation)](https://voca.ro/1l7Vi3jvgpFu)** <br />\\nJe suis content, je me r\xe9jouis\\n\\n## N\xe9gatives\\n\\n\u0179le si\u0119 dzisiaj czuj\u0119 **[(prononciation)](https://voca.ro/17fw1sThbDCI)** <br />\\nJe ne me sens pas bien aujourd\'hui\\n\\n:man: Jestem zm\u0119czony / :woman: Jestem zm\u0119czona **[(prononciation)](#)** <br />\\nJe suis fatigu\xe9 / Je suis fatigu\xe9e\\n\\n:man: Jestem g\u0142odny / :woman: Jestem g\u0142odna **[(prononciation)](#)** <br />\\nJ\'ai faim"},{"id":"11-demader-de-l-aide","metadata":{"permalink":"/11-demader-de-l-aide","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/11-demander-de-l-aide.mdx","source":"@site/blog/11-demander-de-l-aide.mdx","title":"11. Demander de l\'aide","description":"De mani\xe8re informelle","date":"2022-01-27T12:09:41.619Z","formattedDate":"January 27, 2022","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"aide","permalink":"/tags/aide"}],"readingTime":0.545,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"11-demader-de-l-aide","title":"11. Demander de l\'aide","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","aide"]},"prevItem":{"title":"10. Les \xe9motions","permalink":"/10-les-emotions"},"nextItem":{"title":"12. \\"A ty\\" et \\"Co u Ciebie\\" - mieux comprendre","permalink":"/12-a-ty-et-co-u-ciebie-mieux-comprendre"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\n\\n<TOCInline toc={toc} />\\n\\n## De mani\xe8re informelle\\n\\nMo\u017cesz to wyja\u015bni\u0107? **[(prononciation)](https://voca.ro/19x3DNNE2VSg)** <br />\\nPeux-tu expliquer \xe7a ?\\n\\nCzy mog\u0119 ci\u0119 o co\u015b zapyta\u0107? **[(prononciation)](https://voca.ro/1cYtpaJK4hpX)** <br />\\nEst-ce que je peux te demander quelque chose ?\\n\\n## De mani\xe8re formelle\\n\\n:man: Czy mo\u017ce Pan to wyja\u015bni\u0107? **[(prononciation)](https://voca.ro/1cRjz0WAI5wF)** <br />\\nPouvez-vous expliquer cela, monsieur ?\\n\\n:woman: Czy mo\u017ce Pani to wyja\u015bni\u0107? **[(prononciation)](https://voca.ro/1hyWrKuX9Mb9)** <br />\\nPouvez-vous expliquer cela, madame ?\\n\\n:man: Czy mog\u0119 pana o co\u015b zapyta\u0107? **[(prononciation)](https://voca.ro/15YcnthkAbky)** <br />\\nEst-ce que je peux vous demander quelque chose ?\\n\\n:woman: Czy mog\u0119 pani\u0105 o co\u015b zapyta\u0107? **[(prononciation)](https://voca.ro/1gwHNktbmp4g)** <br />\\nEst-ce que je peux vous demander quelque chose ?"},{"id":"12-a-ty-et-co-u-ciebie-mieux-comprendre","metadata":{"permalink":"/12-a-ty-et-co-u-ciebie-mieux-comprendre","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/12-a-ty-et-co-u-ciebie-mieux-comprendre.mdx","source":"@site/blog/12-a-ty-et-co-u-ciebie-mieux-comprendre.mdx","title":"12. \\"A ty\\" et \\"Co u Ciebie\\" - mieux comprendre","description":"A ty","date":"2022-01-27T12:09:41.619Z","formattedDate":"January 27, 2022","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"memo","permalink":"/tags/memo"}],"readingTime":0.48,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"12-a-ty-et-co-u-ciebie-mieux-comprendre","title":"12. \\"A ty\\" et \\"Co u Ciebie\\" - mieux comprendre","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","memo"]},"prevItem":{"title":"11. Demander de l\'aide","permalink":"/11-demader-de-l-aide"},"nextItem":{"title":"13. La nourriture","permalink":"/13-la-nourriture"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\n\\n<TOCInline toc={toc} />\\n\\n## A ty\\n\\n- \\"Jak si\u0119 masz?\\" **[(prononciation)](https://voca.ro/12sg1492885v)** <br />\\nComment tu vas ?\\n- \\"Dobrze, a Ty?\\" **[(prononciation)](https://voca.ro/12j7CMUE8UFY)** <br />\\nBien et toi ?\\n- \\"Ja te\u017c\\" **[(prononciation)](https://voca.ro/1iH8BhwbkHUN)** <br />\\nMoi aussi\\n\\n## Co u Ciebie\\n\\n- Co tam / co u Ciebie? **[(prononciation)](https://voca.ro/14bgveoc9Crh)** <br />\\nComment \xe7a va chez toi ?\\n- Dobrze, a u Ciebie? **[(prononciation)](https://voca.ro/155Uudkve5aO)** <br />\\nBien et chez toi ?\\n- U mnie te\u017c **[(prononciation)](https://voca.ro/11I20YniURzV)** <br />\\nChez moi aussi\\n\\n## Rappel\\nNe pas oublier ces r\xe8gles de base, c\'est tr\xe8s important !"},{"id":"13-la-nourriture","metadata":{"permalink":"/13-la-nourriture","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/13-la-nourriture.mdx","source":"@site/blog/13-la-nourriture.mdx","title":"13. La nourriture","description":"Vocabulaire g\xe9n\xe9ral","date":"2022-01-27T12:09:41.619Z","formattedDate":"January 27, 2022","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"memo","permalink":"/tags/memo"}],"readingTime":6.95,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"13-la-nourriture","title":"13. La nourriture","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","memo"]},"prevItem":{"title":"12. \\"A ty\\" et \\"Co u Ciebie\\" - mieux comprendre","permalink":"/12-a-ty-et-co-u-ciebie-mieux-comprendre"},"nextItem":{"title":"2. Merci & de rien","permalink":"/2-merci-et-de-rien"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\n\\n<TOCInline toc={toc} />\\n\\n## Vocabulaire g\xe9n\xe9ral\\n\\nJedzenie **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa nourriture\\n\\nJe\u015b\u0107 **[(prononciation)](#)** <br />\\nManger\\n\\nPi\u0107 **[(prononciation)](#)** <br />\\nBoire\\n\\nJe\u015b\u0107, pi\u0107 **[(prononciation)](#)** <br />\\nPrendre (un caf\xe9, un repas, ...)\\n\\nG\u0142\xf3d **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa faim\\n\\nPragnienie **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa soif\\n\\nPosi\u0142ek **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe repas\\n\\n\u015aniadanie **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe petit-d\xe9jeuner\\n\\nObiad, posi\u0142ek po\u0142udniowy **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe d\xe9jeuner\\n\\nKolacja **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe d\xeener\\n\\nDanie **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe plat\\n\\nDeser **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe dessert\\n\\n## Le go\xfbt\\n\\nSmak **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe go\xfbt\\n\\nS\u0142odki **[(prononciation)](#)** <br />\\nSucr\xe9(e)\\n\\nS\u0142ony(s\u0142ona) **[(prononciation)](#)** <br />\\nSal\xe9(e)\\n\\nKwa\u015bny (kwa\u015bna) **[(prononciation)](#)** <br />\\nAcide\\n\\nGorzki (gorzka) **[(prononciation)](#)** <br />\\nAmer(\xe8re)\\n\\n## Produits laitiers\\n\\nProdukty mleczarskie **[(prononciation)](#)** <br />\\nLes laitages\\n\\nMleko **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe lait\\n\\nMas\u0142o **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe beurre\\n\\n\u015amietana **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa cr\xe8me\\n\\nSer **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe fromage\\n\\nJogurt **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe yaourt\\n\\n## Le pain et quelques p\xe2tisseries\\n\\nChleb **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe pain\\n\\nBagietka **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa baguette\\n\\nRogalik francuski **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe croissant\\n\\nBrioszka **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa brioche\\n\\nS\u0142odka bu\u0142ka **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe petit pain (au lait)\\n\\nPlaster, kromka **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa tranche\xb9\\n\\n## Les tartines\\n\\nKonfitura **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa confiture\\n\\nMus **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa compote\\n\\nMi\xf3d **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe miel\\n\\nKanapka **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa tartine\\n\\nSmarowa\u0107 **[(prononciation)](#)** <br />\\nTartiner\\n\\n## F\xe9culents\\n\\nSkrobia **[(prononciation)](#)** <br />\\nLes f\xe9culents\\n\\nRy\u017c **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe riz\\n\\nMakaron **[(prononciation)](#)** <br />\\nLes p\xe2tes\\n\\nM\u0105ka **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa farine\\n\\nSkrobia kukurydziana **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa f\xe9cule de ma\xefs\\n\\n## Soupe et conserves\\n\\nPuszka konserwy **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa bo\xeete de conserve\\n\\nZupa **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa soupe\\n\\n## Condiments et \xe9pices\\n\\nPrzyprawy, olej... **[(prononciation)](#)** <br />\\nCondiments, huile, ...\\n\\nS\xf3l **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe sel\\n\\nPieprz **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe poivre\\n\\nOlej **[(prononciation)](#)** <br />\\nL\'huile\\n\\nOliwa **[(prononciation)](#)** <br />\\nL\'huile d\'olive\\n\\nGo\u017adzik **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe clou de girofle\\n\\nGa\u0142ka muszkata\u0142owa **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa noix de muscade\\n\\nCynamon **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa cannelle\\n\\nSzafran **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe safran\\n\\nCurry **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe curry\\n\\nKurkuma **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe curcuma\\n\\nImbir **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe gingembre\\n\\nOcet vinny **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe vinaigre de vin\\n\\nWanilia **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa vanille\\n\\nKapary **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa c\xe2pre\\n\\nMajeranek **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa marjolaine\\n\\nBazylia **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe basilic\\n\\nKolendra **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa coriandre\\n\\nRumianek **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa camomille\\n\\nChrzan **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe raifort\\n\\nMi\u0119ta **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa menthe\\n\\nSzczypiorek **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa ciboulette\\n\\nPietruszka **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe persil\\n\\nCzosnek **[(prononciation)](#)** <br />\\nL\'ail\\n\\n## Quelques l\xe9gumes\\n\\nWarzywa, jarzyny **[(prononciation)](#)** <br />\\nLes l\xe9gumes\\n\\nZiemniak **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa pomme de terre\\n\\nMarchew **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa carotte\\n\\nSeler **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe c\xe9leri\\n\\nober\u017cyna, bak\u0142a\u017can **[(prononciation)](#)** <br />\\nL\'aubergine\\n\\nCukinia **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa courgette\\n\\nCebula **[(prononciation)](#)** <br />\\nL\'oignon\\n\\nSzpinak **[(prononciation)](#)** <br />\\nLes \xe9pinards\\n\\nSa\u0142atka **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa salade\\n\\nFasola **[(prononciation)](#)** <br />\\nLes haricots\\n\\nZielona fasola **[(prononciation)](#)** <br />\\nLes haricots verts\\n\\nOg\xf3rek **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe concombre\\n\\nRzodkiewka **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe radis\\n\\nKapusta **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe chou\\n\\nGrzyby **[(prononciation)](#)** <br />\\nLes champignions\\n\\nSa\u0142ata **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa laitue\\n\\nKukurydza **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe ma\xefs\\n\\nKalafior **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe choux-fleur\\n\\nBroku\u0142y **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe brocoli\\n\\nPor **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe poireau\\n\\nBurak **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa betterave\\n\\nGroszek **[(prononciation)](#)** <br />\\nLes pois\\n\\nDynia **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa citrouille\\n\\nRzodkiewka **[(prononciation)](#)** <br />\\nLes radis\\n\\nBrukselka **[(prononciation)](#)** <br />\\nLes choux de Bruxelles\\n\\nRzepa **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe navet\\n\\nSzparagi **[(prononciation)](#)** <br />\\nLes asperges\\n\\nKalarepa **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe chou-rave\\n\\nSoja **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe soja\\n\\nSzczaw **[(prononciation)](#)** <br />\\nl\u2019oseille\\n\\nRabarbar **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa rhubarbe\\n\\nKoper **[(prononciation)](#)** <br />\\nL\'aneth\\n\\nKarczoch **[(prononciation)](#)** <br />\\nUn artichaud\\n\\nB\xf3b **[(prononciation)](#)** <br />\\nDes f\xe8ves\\n\\nBrukiew **[(prononciation)](#)** <br />\\nUn rutabaga\\n\\n## Les fruits\\n### G\xe9n\xe9ral\\n\\nOwoce **[(prononciation)](#)** <br />\\nLes fruits\\n\\nPomidor **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa tomate\\n\\nJab\u0142ko **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa pomme\\n\\nGruszka **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa poire\\n\\nWi\u015bnia, czere\u015bnia **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa cerise\\n\\n\u015aliwka **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa prune\\n\\nMirabelka **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa mirabelle\\n\\nBrzozkwinia **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa p\xeache\\n\\nNektaryna **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa nectarine\\n\\nMorela **[(prononciation)](#)** <br />\\nl\u2019abricot\\n\\nFiga **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa figue\\n\\nDaktyl **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa date\\n\\nPigwa **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe coing\\n\\nMelon miodowy **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe melon\\n\\nArbuz **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa past\xe8que\\n\\n### Les agrumes (owoce cytrusowe)\\n\\nPomara\u0144cza **[(prononciation)](#)** <br />\\nL\'orange\\n\\nCytryna **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe citron\\n\\nLimonka **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe lime, le citron vert\\n\\nGrejfrut **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe pamplemousse\\n\\nMandarynka **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa mandarine\\n\\n### Les baies (owoce jagodowe)\\n\\nPorzeczka czerwona **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa groseille\\n\\nPorzeczka czarna **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe cassis\\n\\nAgrest **[(prononciation)](#)** <br />\\nla groseille \xe0 maquereau\\n\\nWinogrono, rodzynki **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe raisin\\n\\nJagoda czarna **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa myrtille\\n\\nJe\u017cyna **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa m\xfbre\\n\\nTruskawka **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa fraise\\n\\nPoziomka **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa fraise des bois\\n\\n### Les fruits tropicaux (owoce tropikalne)\\n\\nBanan **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa banane\\n\\nAnanas **[(prononciation)](#)** <br />\\nL\'ananas\\n\\nMango **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa mangue\\n\\nPapaja **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa papaye\\n\\nGranat **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa grenade\\n\\nKiwi **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe kiwi\\n\\nPassiflora, marakuja **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe fruit de la passion\\n\\nOpuncja **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa figue de Barbarie\\n\\nLiczi **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe litchi\\n\\nKarambola **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa carambole, la pomme de Goa\\n\\n### Les fruits \xe0 coque (orzechy)\\n\\nOrzech w\u0142oski **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa noix\\n\\nOzech laskowy **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa noisette\\n\\nOrzech ziemne, orzech arachidowe **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa cacahu\xe8te\\n\\nMigda\u0142 **[(prononciation)](#)** <br />\\nL\'amande\\n\\nKasztan jadalny **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa ch\xe2taigne\\n\\nPistacja **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa pistache\\n\\nOrzech pekanu **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa noix de p\xe9can\\n\\nKokos **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa noix de coco\\n\\nOrzech pini **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe pignon de pin\\n\\n### La viande\\n\\nMi\u0119so **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa viande\\n\\nwo\u0142owina **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe b\u0153uf\\n\\nWieprzowina **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe porc\\n\\nKurczak **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe poulet\\n\\nKie\u0142basa **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe saucisson\\n\\nTu\u0144czyk **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe thon\\n\\nCiel\u0119cina **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe veau\\n\\nSzynka **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe jambon\\n\\nJagniecina **[(prononciation)](#)** <br />\\nL\'agneau\\n\\nIndyk **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa dinde\\n\\nBekon **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe bacon\\n\\nDziczyzna **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa venaison\\n\\nKie\u0142basa **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa saucisse\\n\\n## Les boissons (napoje)\\n\\nWoda **[(prononciation)](#)** <br />\\nL\'eau\\n\\nWoda mineralna **[(prononciation)](#)** <br />\\nL\'eau min\xe9rale\\n\\nWoda gazowana **[(prononciation)](#)** <br />\\nL\'eau gazeuse\\n\\nPiwo **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa bi\xe8re\\n\\nWino **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe vin\\n\\nCzerwone wino **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe vin rouge\\n\\nBia\u0142e wino **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe vin blanc\\n\\nR\xf3\u017cowe **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe vin ros\xe9, le ros\xe9\\n\\nS\u0142odkie **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe vin moelleux\\n\\nWytrawne **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe vin sec\\n\\nMusuj\u0105ce **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe vin p\xe9tillant\\n\\nKawa **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe caf\xe9\\n\\nKawa z ekspresu **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe caf\xe9 expresso\\n\\nKawa z mlekiem **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe caf\xe9 au lait\\n\\nKawa ze \u015bmietank\u0105 **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe caf\xe9 cr\xe8me\\n\\nCzarna kawa **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe caf\xe9 noir\\n\\nBezkofeinowa **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe caf\xe9 d\xe9caf\xe9in\xe9, un d\xe9caf\xe9in\xe9\\n\\nHerbata **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe th\xe9\\n\\nFili\u017canka herbaty **[(prononciation)](#)** <br />\\nUne tasse de th\xe9\\n\\nHerbata z mlekiem **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe th\xe9 au lait\\n\\nHerbata z cytryn\u0105 **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe th\xe9 au citron\\n\\nGor\u0105ca czekolada **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe chocolat chaud\\n\\nLemoniada **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa limonade\\n\\nKoktajl mleczny **[(prononciation)](#)** <br />\\nUn milkshake\\n\\nSok owocowy **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe jus de fruit\\n\\nSok pomara\u0144czowy **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe jus d\'orange\\n\\nSok pomidorowy **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe jus de tomate\\n\\nW\xf3dka **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa vodka\\n\\nRum **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe rhum\\n\\nLikier **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa liqueur\\n\\nWhisky **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe whisky\\n\\n## Desserts et sucreries\\n\\nDeser **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe dessert\\n\\nCukier **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe sucre\\n\\nCukierek **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe bonbon\\n\\nCiasto, Ciastko **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe g\xe2teau\\n\\nTarta **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa tarte\\n\\nCzekolada **[(prononciation)](#)** <br />\\nLe chocolat\\n\\nLody **[(prononciation)](#)** <br />\\nLa glace\\n\\n## Notes\\n\xb9 Kromka est une tranche de pain. Plaster d\xe9signe une tranche de fromage ou de jambon."},{"id":"2-merci-et-de-rien","metadata":{"permalink":"/2-merci-et-de-rien","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/2-merci-et-de-rien.mdx","source":"@site/blog/2-merci-et-de-rien.mdx","title":"2. Merci & de rien","description":"Merci","date":"2022-01-27T12:09:41.619Z","formattedDate":"January 27, 2022","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"introduction","permalink":"/tags/introduction"}],"readingTime":0.37,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"2-merci-et-de-rien","title":"2. Merci & de rien","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","introduction"]},"prevItem":{"title":"13. La nourriture","permalink":"/13-la-nourriture"},"nextItem":{"title":"3. Saluer","permalink":"/3-saluer"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\n\\n<TOCInline toc={toc} />\\n\\n## Merci\\n### De mani\xe8re informelle\\nDzi\u0119ki **[(prononciation)](https://voca.ro/1bgFjOlEaFg5)** <br />\\nMerci\\n\\n### De mani\xe8re formelle\\nDzi\u0119kuj\u0119 (bardzo) **[(prononciation)](https://voca.ro/1kVqbJdtASwB)** <br />\\nMerci (beaucoup)\\n\\n\\n## De rien\\n### De mani\xe8re informelle\\nNie ma za co **[(prononciation)](https://voca.ro/1eklQ56JZjnZ)** <br />\\nDe rien\\n\\nSpoko **[(prononciation)](https://voca.ro/15dX9bovOHdl)** <br />\\nC\'est cool (familier)\\n\\nNie ma problemu **[(prononciation)](https://voca.ro/1oKTGpRajsvr)** <br />\\nPas de probl\xe8mes\\n\\n### De mani\xe8re formelle\\n\\nProsz\u0119 (bardzo) **[(prononciation)](https://voca.ro/1aY0SPTBoU2g)** <br />\\nJe vous en prie"},{"id":"3-saluer","metadata":{"permalink":"/3-saluer","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/3-saluer.mdx","source":"@site/blog/3-saluer.mdx","title":"3. Saluer","description":"De mani\xe8re informelle","date":"2022-01-27T12:09:41.619Z","formattedDate":"January 27, 2022","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"introduction","permalink":"/tags/introduction"}],"readingTime":0.285,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"3-saluer","title":"3. Saluer","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","introduction"]},"prevItem":{"title":"2. Merci & de rien","permalink":"/2-merci-et-de-rien"},"nextItem":{"title":"4. Parles-tu fran\xe7ais ?","permalink":"/4-parles-tu-francais"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\n\\n<TOCInline toc={toc} />\\n\\n## De mani\xe8re informelle\\n### Arriver\\nCze\u015b\u0107 / Siema / Hej. **[(prononciation)](https://voca.ro/13iIDIPNL38O)** <br />\\nSalut.\\n\\n### Partir\\nPa (pa). **[(prononciation)](https://voca.ro/1cgjNurhhmUH)** <br />\\nSalut.\\n\\n## De mani\xe8re formelle\\n### Arriver\\nDzie\u0144 dobry **[(prononciation)](https://voca.ro/180QcLp9rC98)** <br />\\nBonjour\\n\\nDobry wiecz\xf3r **[(prononciation)](https://voca.ro/18dE7pruG8NB)** <br />\\nBonsoir\\n\\n### Partir\\nDo widzenia **[(prononciation)](https://voca.ro/1lxetzLxW8wy)** <br />\\nAu revoir"},{"id":"4-parles-tu-francais","metadata":{"permalink":"/4-parles-tu-francais","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/4-parles-tu-francais.mdx","source":"@site/blog/4-parles-tu-francais.mdx","title":"4. Parles-tu fran\xe7ais ?","description":"De mani\xe8re informelle","date":"2022-01-27T12:09:41.619Z","formattedDate":"January 27, 2022","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"questions","permalink":"/tags/questions"}],"readingTime":0.635,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"4-parles-tu-francais","title":"4. Parles-tu fran\xe7ais ?","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","questions"]},"prevItem":{"title":"3. Saluer","permalink":"/3-saluer"},"nextItem":{"title":"5. S\'excuser","permalink":"/5-s-excuser"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\n\\n<TOCInline toc={toc} />\\n\\n## De mani\xe8re informelle\\nCzy m\xf3wisz po angielsku? **[(prononciation)](https://voca.ro/1bza8qAfEgU5)** <br />\\nEst-ce que tu parles anglais ?\\n\\n## De mani\xe8re formelle\\n:man: Przepraszam, czy m\xf3wi Pan po francusku? **[(prononciation)](https://voca.ro/1aKzY68260r6)** <br />\\nExcusez moi, est-ce que vous parlez fran\xe7ais, monsieur ?\\n\\n:woman: Przepraszam, czy m\xf3wi Pani po francusku? **[(prononciation)](https://voca.ro/19j5w8i5VnDg)** <br />\\nExcusez moi, est-ce que vous parlez fran\xe7ais, madame ?\\n\\n## R\xe9ponses possibles\\nTak **[(prononciation)](https://voca.ro/1aEM4v3bqjOO)** <br />\\nOui\\n\\nTroch\u0119 **[(prononciation)](https://voca.ro/1aDkjSm1h1Cc)** <br />\\nUn peu\\n\\nNie, nie m\xf3wi\u0119 po francusku **[(prononciation)](https://voca.ro/1dK9mBAwSjb3)** <br />\\nNon, je ne parle pas fran\xe7ais\\n\\n## Autres langues\\nPo niemiecku **[(prononciation)](https://voca.ro/1c60WlSPIme9)** <br />\\nAllemand\\n\\nPo rosyjsku **[(prononciation)](https://voca.ro/16YZJRDrirt3)** <br />\\nRusse\\n\\nPo w\u0142osku **[(prononciation)](https://voca.ro/19tDbKp0Hyye)** <br />\\nItalien\\n\\nPo hiszpa\u0144sku **[(prononciation)](https://voca.ro/1cRqQRuN1ODF)** <br />\\nEspagnol\\n\\nPo angielsku **[(prononciation)](https://voca.ro/17sGqbSSApR8)** <br />\\nAnglais"},{"id":"5-s-excuser","metadata":{"permalink":"/5-s-excuser","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/5-s-excuser.mdx","source":"@site/blog/5-s-excuser.mdx","title":"5. S\'excuser","description":"De mani\xe8re informelle","date":"2022-01-27T12:09:41.619Z","formattedDate":"January 27, 2022","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"excuses","permalink":"/tags/excuses"}],"readingTime":0.15,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"5-s-excuser","title":"5. S\'excuser","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","excuses"]},"prevItem":{"title":"4. Parles-tu fran\xe7ais ?","permalink":"/4-parles-tu-francais"},"nextItem":{"title":"6. Les nombres de 0 \xe0 10","permalink":"/6-les-nombres-de-0-a-10"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\n\\n<TOCInline toc={toc} />\\n\\n## De mani\xe8re informelle\\nSory **[(prononciation)](https://voca.ro/11T3QcySg6ce)** <br />\\nD\xe9sol\xe9\\n\\n## De mani\xe8re formelle\\n\\nPrzepraszam **[(prononciation)](https://voca.ro/15KvStYRzeGU)** <br />\\nExcuse moi, d\xe9sol\xe9 (*formel et informel*)"},{"id":"6-les-nombres-de-0-a-10","metadata":{"permalink":"/6-les-nombres-de-0-a-10","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/6-les-nombres-de-0-a-10.mdx","source":"@site/blog/6-les-nombres-de-0-a-10.mdx","title":"6. Les nombres de 0 \xe0 10","description":"Zero (prononciation)","date":"2022-01-27T12:09:41.619Z","formattedDate":"January 27, 2022","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"nombres","permalink":"/tags/nombres"}],"readingTime":0.37,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"6-les-nombres-de-0-a-10","title":"6. Les nombres de 0 \xe0 10","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","nombres"]},"prevItem":{"title":"5. S\'excuser","permalink":"/5-s-excuser"},"nextItem":{"title":"7. Les nombres de 11 \xe0 100","permalink":"/7-les-nombres-de-11-a-100"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\n\\n<TOCInline toc={toc} />\\n\\nZero **[(prononciation)](https://voca.ro/11Egk9Bx5mT4)** <br />\\nZ\xe9ro\\n\\nJeden **[(prononciation)](https://voca.ro/15Z5IXiLuueF)** <br />\\nUn\\n\\nDwa **[(prononciation)](https://voca.ro/1exmxqbUYm7R)** <br />\\nDeux\\n\\nTrzy **[(prononciation)](https://voca.ro/1na8Lv4Vcm3x)** <br />\\nTrois\\n\\nCztery **[(prononciation)](https://voca.ro/11S6iaaO4nlQ)** <br />\\nQuatre\\n\\nPi\u0119\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/15kUwkkKsxyy)** <br />\\nCinq\\n\\nSze\u015b\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1gLWHBC3Dulc)** <br />\\nSix\\n\\nSiedem **[(prononciation)](https://voca.ro/1fKsW5ETjn3c)** <br />\\nSept\\n\\nOsiem **[(prononciation)](https://voca.ro/1kWxKrkVXxMp)** <br />\\nHuit\\n\\nDziewi\u0119\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1dEYgzRAOcHX)** <br />\\nNeuf\\n\\nDziesi\u0119\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1jvICXGyd6bB)** <br />\\nDix\\n\\nM\xf3j numer to **[(prononciation)](https://voca.ro/174JzH04FCTu)** <br />\\nMon num\xe9ro (de t\xe9l\xe9phone) est ..."},{"id":"7-les-nombres-de-11-a-100","metadata":{"permalink":"/7-les-nombres-de-11-a-100","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/7-les-nombres-de-11-a-100.mdx","source":"@site/blog/7-les-nombres-de-11-a-100.mdx","title":"7. Les nombres de 11 \xe0 100","description":"Jedena\u015bcie (prononciation)","date":"2022-01-27T12:09:41.619Z","formattedDate":"January 27, 2022","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"nombres","permalink":"/tags/nombres"}],"readingTime":0.485,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"7-les-nombres-de-11-a-100","title":"7. Les nombres de 11 \xe0 100","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","nombres"]},"prevItem":{"title":"6. Les nombres de 0 \xe0 10","permalink":"/6-les-nombres-de-0-a-10"},"nextItem":{"title":"8. Combien ?","permalink":"/8-combien"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\n\\n<TOCInline toc={toc} />\\n\\nJedena\u015bcie **[(prononciation)](https://voca.ro/12GJIC7DI6Nw)** <br />\\nOnze\\n\\nDwana\u015bcie **[(prononciation)](https://voca.ro/13eiHltsKcdY)** <br />\\nDouze\\n\\nTrzyna\u015bcie **[(prononciation)](https://voca.ro/14CJLnFlQ3Mx)** <br />\\nTreize\\n\\nCzterna\u015bcie **[(prononciation)](https://voca.ro/14LLkvpcrlJ0)** <br />\\nQuatorze\\n\\nPi\u0119tna\u015bcie **[(prononciation)](https://voca.ro/1mIsznjNAL9D)** <br />\\nQuinze\\n\\nSzesna\u015bcie **[(prononciation)](https://voca.ro/18eWH1iDba3F)** <br />\\nSeize\\n\\nSiedemna\u015bcie **[(prononciation)](https://voca.ro/1ibHZy5noUic)** <br />\\nDix-sept\\n\\nOsiemna\u015bcie **[(prononciation)](https://voca.ro/1p1gSmpF6BWY)** <br />\\nDix-huit\\n\\nDziewi\u0119tna\u015bcie **[(prononciation)](https://voca.ro/19qJbl6ZiFBi)** <br />\\nDix-neuf\\n\\nDwadzie\u015bcia **[(prononciation)](https://voca.ro/1jQnN05DEuDr)** <br />\\nVingt\\n\\nTrzydzie\u015bci **[(prononciation)](https://voca.ro/16LsWCv2oe1N)** <br />\\nTrente\\n\\nCzterdzie\u015bci **[(prononciation)](https://voca.ro/1032VSTfmb4Z)** <br />\\nQuarante\\n\\nPi\u0119\u0107dziesi\u0105t **[(prononciation)](https://voca.ro/188yBiWUabPH)** <br />\\nCinquante\\n\\nSze\u015b\u0107dziesi\u0105t **[(prononciation)](https://voca.ro/163mms5FtcBZ)** <br />\\nSoixante\\n\\nSiedemdziesi\u0105t **[(prononciation)](https://voca.ro/1krj8hlEFM30)** <br />\\nSoixante-dix\\n\\nOsiemdziesi\u0105t **[(prononciation)](https://voca.ro/1eRWgiVqBMPM)** <br />\\nQuatre-vingt\\n\\nDziewie\u0107dziesi\u0105t **[(prononciation)](https://voca.ro/13DUoI1DpV64)** <br />\\nQuatre-vingt-dix\\n\\nSto **[(prononciation)](https://voca.ro/15zZK0rkcpiY)** <br />\\nCent"},{"id":"8-combien","metadata":{"permalink":"/8-combien","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/8-combien.mdx","source":"@site/blog/8-combien.mdx","title":"8. Combien ?","description":"De mani\xe8re informelle","date":"2022-01-27T12:09:41.619Z","formattedDate":"January 27, 2022","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"questions","permalink":"/tags/questions"}],"readingTime":0.645,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"8-combien","title":"8. Combien ?","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","questions"]},"prevItem":{"title":"7. Les nombres de 11 \xe0 100","permalink":"/7-les-nombres-de-11-a-100"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\n\\n<TOCInline toc={toc} />\\n\\n## De mani\xe8re informelle\\n\\nIle to kosztuje? **[(prononciation)](https://voca.ro/16Xk4tsMj5iM)** <br />\\nCombien \xe7a co\xfbte ?\\n\\nZa ile? **[(prononciation)](https://voca.ro/1nM8TTqkBvou)** <br />\\nPour combien ?\\n\\n## De mani\xe8re formelle\\n\\nPrzepraszam, ile to kosztuje? **[(prononciation)](https://voca.ro/173BuDpK2b1H)** <br />\\nExcusez-moi, combien \xe7a co\xfbte ?\\n\\n:man: Przepraszam, ile kosztuje ten zegarek? **[(prononciation)](https://voca.ro/16vC89kFNuhl)** <br />\\nExcusez-moi, combien co\xfbte cette montre ?\\n\\n:woman: Przepraszam, ile kosztuje ta sp\xf3dnica? **[(prononciation)](https://voca.ro/1mtSm4I9cZ25)** <br />\\nExcusez-moi, combien co\xfbte cette jupe ?\\n\\nPrzepraszam, po ile s\u0105 te jab\u0142ka? **[(prononciation)](https://voca.ro/1jVP7THiHmjt)** <br />\\nEscusez-moi, combien co\xfbtent ces pommes ?\\n\\nPi\u0119tna\u015bcie z\u0142otych **[(prononciation)](https://voca.ro/1iyIj9sqZB7y)** <br />\\n15 z\u0142otych\\n\\n## Notes\\n\\nLa plupart des mots en -a sont f\xe9minins (sp\xf3dnica), les mots en -o sont neutres (jab\u0142ko) et le reste est masculin. Ce n\'est pas une r\xe8gle g\xe9n\xe9rale, mais \xe7a aide."}]}')}}]);