"use strict";(self.webpackChunkfiches_polonais=self.webpackChunkfiches_polonais||[]).push([[450],{6029:function(n){n.exports=JSON.parse('{"blogPosts":[{"id":"13-la-nourriture","metadata":{"permalink":"/13-la-nourriture","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais/edit/master/website/blog/blog/13-la-nourriture.mdx","source":"@site/blog/13-la-nourriture.mdx","title":"13. La nourriture","description":"Vocabulaire g\xe9n\xe9ral","date":"2021-06-24T19:45:09.871Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"memo","permalink":"/tags/memo"}],"readingTime":6.95,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"nextItem":{"title":"12. \\"A ty\\" et \\"Co u Ciebie\\" - mieux comprendre","permalink":"/12-a-ty-et-co-u-ciebie-mieux-comprendre"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\n## Vocabulaire g\xe9n\xe9ral\\r\\n\\r\\nJedzenie **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa nourriture\\r\\n\\r\\nJe\u015b\u0107 **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nManger\\r\\n\\r\\nPi\u0107 **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nBoire\\r\\n\\r\\nJe\u015b\u0107, pi\u0107 **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nPrendre (un caf\xe9, un repas, ...)\\r\\n\\r\\nG\u0142\xf3d **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa faim\\r\\n\\r\\nPragnienie **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa soif\\r\\n\\r\\nPosi\u0142ek **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe repas\\r\\n\\r\\n\u015aniadanie **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe petit-d\xe9jeuner\\r\\n\\r\\nObiad, posi\u0142ek po\u0142udniowy **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe d\xe9jeuner\\r\\n\\r\\nKolacja **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe d\xeener\\r\\n\\r\\nDanie **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe plat\\r\\n\\r\\nDeser **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe dessert\\r\\n\\r\\n## Le go\xfbt\\r\\n\\r\\nSmak **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe go\xfbt\\r\\n\\r\\nS\u0142odki **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nSucr\xe9(e)\\r\\n\\r\\nS\u0142ony(s\u0142ona) **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nSal\xe9(e)\\r\\n\\r\\nKwa\u015bny (kwa\u015bna) **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nAcide\\r\\n\\r\\nGorzki (gorzka) **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nAmer(\xe8re)\\r\\n\\r\\n## Produits laitiers\\r\\n\\r\\nProdukty mleczarskie **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLes laitages\\r\\n\\r\\nMleko **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe lait\\r\\n\\r\\nMas\u0142o **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe beurre\\r\\n\\r\\n\u015amietana **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa cr\xe8me\\r\\n\\r\\nSer **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe fromage\\r\\n\\r\\nJogurt **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe yaourt\\r\\n\\r\\n## Le pain et quelques p\xe2tisseries\\r\\n\\r\\nChleb **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe pain\\r\\n\\r\\nBagietka **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa baguette\\r\\n\\r\\nRogalik francuski **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe croissant\\r\\n\\r\\nBrioszka **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa brioche\\r\\n\\r\\nS\u0142odka bu\u0142ka **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe petit pain (au lait)\\r\\n\\r\\nPlaster, kromka **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa tranche\xb9\\r\\n\\r\\n## Les tartines\\r\\n\\r\\nKonfitura **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa confiture\\r\\n\\r\\nMus **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa compote\\r\\n\\r\\nMi\xf3d **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe miel\\r\\n\\r\\nKanapka **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa tartine\\r\\n\\r\\nSmarowa\u0107 **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nTartiner\\r\\n\\r\\n## F\xe9culents\\r\\n\\r\\nSkrobia **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLes f\xe9culents\\r\\n\\r\\nRy\u017c **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe riz\\r\\n\\r\\nMakaron **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLes p\xe2tes\\r\\n\\r\\nM\u0105ka **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa farine\\r\\n\\r\\nSkrobia kukurydziana **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa f\xe9cule de ma\xefs\\r\\n\\r\\n## Soupe et conserves\\r\\n\\r\\nPuszka konserwy **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa bo\xeete de conserve\\r\\n\\r\\nZupa **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa soupe\\r\\n\\r\\n## Condiments et \xe9pices\\r\\n\\r\\nPrzyprawy, olej... **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nCondiments, huile, ...\\r\\n\\r\\nS\xf3l **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe sel\\r\\n\\r\\nPieprz **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe poivre\\r\\n\\r\\nOlej **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nL\'huile\\r\\n\\r\\nOliwa **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nL\'huile d\'olive\\r\\n\\r\\nGo\u017adzik **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe clou de girofle\\r\\n\\r\\nGa\u0142ka muszkata\u0142owa **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa noix de muscade\\r\\n\\r\\nCynamon **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa cannelle\\r\\n\\r\\nSzafran **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe safran\\r\\n\\r\\nCurry **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe curry\\r\\n\\r\\nKurkuma **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe curcuma\\r\\n\\r\\nImbir **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe gingembre\\r\\n\\r\\nOcet vinny **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe vinaigre de vin\\r\\n\\r\\nWanilia **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa vanille\\r\\n\\r\\nKapary **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa c\xe2pre\\r\\n\\r\\nMajeranek **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa marjolaine\\r\\n\\r\\nBazylia **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe basilic\\r\\n\\r\\nKolendra **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa coriandre\\r\\n\\r\\nRumianek **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa camomille\\r\\n\\r\\nChrzan **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe raifort\\r\\n\\r\\nMi\u0119ta **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa menthe\\r\\n\\r\\nSzczypiorek **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa ciboulette\\r\\n\\r\\nPietruszka **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe persil\\r\\n\\r\\nCzosnek **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nL\'ail\\r\\n\\r\\n## Quelques l\xe9gumes\\r\\n\\r\\nWarzywa, jarzyny **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLes l\xe9gumes\\r\\n\\r\\nZiemniak **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa pomme de terre\\r\\n\\r\\nMarchew **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa carotte\\r\\n\\r\\nSeler **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe c\xe9leri\\r\\n\\r\\nober\u017cyna, bak\u0142a\u017can **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nL\'aubergine\\r\\n\\r\\nCukinia **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa courgette\\r\\n\\r\\nCebula **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nL\'oignon\\r\\n\\r\\nSzpinak **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLes \xe9pinards\\r\\n\\r\\nSa\u0142atka **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa salade\\r\\n\\r\\nFasola **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLes haricots\\r\\n\\r\\nZielona fasola **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLes haricots verts\\r\\n\\r\\nOg\xf3rek **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe concombre\\r\\n\\r\\nRzodkiewka **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe radis\\r\\n\\r\\nKapusta **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe chou\\r\\n\\r\\nGrzyby **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLes champignions\\r\\n\\r\\nSa\u0142ata **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa laitue\\r\\n\\r\\nKukurydza **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe ma\xefs\\r\\n\\r\\nKalafior **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe choux-fleur\\r\\n\\r\\nBroku\u0142y **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe brocoli\\r\\n\\r\\nPor **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe poireau\\r\\n\\r\\nBurak **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa betterave\\r\\n\\r\\nGroszek **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLes pois\\r\\n\\r\\nDynia **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa citrouille\\r\\n\\r\\nRzodkiewka **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLes radis\\r\\n\\r\\nBrukselka **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLes choux de Bruxelles\\r\\n\\r\\nRzepa **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe navet\\r\\n\\r\\nSzparagi **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLes asperges\\r\\n\\r\\nKalarepa **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe chou-rave\\r\\n\\r\\nSoja **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe soja\\r\\n\\r\\nSzczaw **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nl\u2019oseille\\r\\n\\r\\nRabarbar **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa rhubarbe\\r\\n\\r\\nKoper **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nL\'aneth\\r\\n\\r\\nKarczoch **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nUn artichaud\\r\\n\\r\\nB\xf3b **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nDes f\xe8ves\\r\\n\\r\\nBrukiew **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nUn rutabaga\\r\\n\\r\\n## Les fruits\\r\\n### G\xe9n\xe9ral\\r\\n\\r\\nOwoce **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLes fruits\\r\\n\\r\\nPomidor **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa tomate\\r\\n\\r\\nJab\u0142ko **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa pomme\\r\\n\\r\\nGruszka **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa poire\\r\\n\\r\\nWi\u015bnia, czere\u015bnia **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa cerise\\r\\n\\r\\n\u015aliwka **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa prune\\r\\n\\r\\nMirabelka **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa mirabelle\\r\\n\\r\\nBrzozkwinia **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa p\xeache\\r\\n\\r\\nNektaryna **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa nectarine\\r\\n\\r\\nMorela **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nl\u2019abricot\\r\\n\\r\\nFiga **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa figue\\r\\n\\r\\nDaktyl **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa date\\r\\n\\r\\nPigwa **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe coing\\r\\n\\r\\nMelon miodowy **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe melon\\r\\n\\r\\nArbuz **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa past\xe8que\\r\\n\\r\\n### Les agrumes (owoce cytrusowe)\\r\\n\\r\\nPomara\u0144cza **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nL\'orange\\r\\n\\r\\nCytryna **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe citron\\r\\n\\r\\nLimonka **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe lime, le citron vert\\r\\n\\r\\nGrejfrut **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe pamplemousse\\r\\n\\r\\nMandarynka **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa mandarine\\r\\n\\r\\n### Les baies (owoce jagodowe)\\r\\n\\r\\nPorzeczka czerwona **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa groseille\\r\\n\\r\\nPorzeczka czarna **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe cassis\\r\\n\\r\\nAgrest **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nla groseille \xe0 maquereau\\r\\n\\r\\nWinogrono, rodzynki **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe raisin\\r\\n\\r\\nJagoda czarna **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa myrtille\\r\\n\\r\\nJe\u017cyna **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa m\xfbre\\r\\n\\r\\nTruskawka **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa fraise\\r\\n\\r\\nPoziomka **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa fraise des bois\\r\\n\\r\\n### Les fruits tropicaux (owoce tropikalne)\\r\\n\\r\\nBanan **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa banane\\r\\n\\r\\nAnanas **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nL\'ananas\\r\\n\\r\\nMango **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa mangue\\r\\n\\r\\nPapaja **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa papaye\\r\\n\\r\\nGranat **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa grenade\\r\\n\\r\\nKiwi **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe kiwi\\r\\n\\r\\nPassiflora, marakuja **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe fruit de la passion\\r\\n\\r\\nOpuncja **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa figue de Barbarie\\r\\n\\r\\nLiczi **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe litchi\\r\\n\\r\\nKarambola **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa carambole, la pomme de Goa\\r\\n\\r\\n### Les fruits \xe0 coque (orzechy)\\r\\n\\r\\nOrzech w\u0142oski **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa noix\\r\\n\\r\\nOzech laskowy **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa noisette\\r\\n\\r\\nOrzech ziemne, orzech arachidowe **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa cacahu\xe8te\\r\\n\\r\\nMigda\u0142 **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nL\'amande\\r\\n\\r\\nKasztan jadalny **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa ch\xe2taigne\\r\\n\\r\\nPistacja **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa pistache\\r\\n\\r\\nOrzech pekanu **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa noix de p\xe9can\\r\\n\\r\\nKokos **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa noix de coco\\r\\n\\r\\nOrzech pini **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe pignon de pin\\r\\n\\r\\n### La viande\\r\\n\\r\\nMi\u0119so **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa viande\\r\\n\\r\\nwo\u0142owina **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe b\u0153uf\\r\\n\\r\\nWieprzowina **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe porc\\r\\n\\r\\nKurczak **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe poulet\\r\\n\\r\\nKie\u0142basa **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe saucisson\\r\\n\\r\\nTu\u0144czyk **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe thon\\r\\n\\r\\nCiel\u0119cina **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe veau\\r\\n\\r\\nSzynka **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe jambon\\r\\n\\r\\nJagniecina **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nL\'agneau\\r\\n\\r\\nIndyk **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa dinde\\r\\n\\r\\nBekon **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe bacon\\r\\n\\r\\nDziczyzna **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa venaison\\r\\n\\r\\nKie\u0142basa **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa saucisse\\r\\n\\r\\n## Les boissons (napoje)\\r\\n\\r\\nWoda **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nL\'eau\\r\\n\\r\\nWoda mineralna **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nL\'eau min\xe9rale\\r\\n\\r\\nWoda gazowana **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nL\'eau gazeuse\\r\\n\\r\\nPiwo **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa bi\xe8re\\r\\n\\r\\nWino **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe vin\\r\\n\\r\\nCzerwone wino **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe vin rouge\\r\\n\\r\\nBia\u0142e wino **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe vin blanc\\r\\n\\r\\nR\xf3\u017cowe **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe vin ros\xe9, le ros\xe9\\r\\n\\r\\nS\u0142odkie **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe vin moelleux\\r\\n\\r\\nWytrawne **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe vin sec\\r\\n\\r\\nMusuj\u0105ce **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe vin p\xe9tillant\\r\\n\\r\\nKawa **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe caf\xe9\\r\\n\\r\\nKawa z ekspresu **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe caf\xe9 expresso\\r\\n\\r\\nKawa z mlekiem **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe caf\xe9 au lait\\r\\n\\r\\nKawa ze \u015bmietank\u0105 **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe caf\xe9 cr\xe8me\\r\\n\\r\\nCzarna kawa **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe caf\xe9 noir\\r\\n\\r\\nBezkofeinowa **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe caf\xe9 d\xe9caf\xe9in\xe9, un d\xe9caf\xe9in\xe9\\r\\n\\r\\nHerbata **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe th\xe9\\r\\n\\r\\nFili\u017canka herbaty **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nUne tasse de th\xe9\\r\\n\\r\\nHerbata z mlekiem **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe th\xe9 au lait\\r\\n\\r\\nHerbata z cytryn\u0105 **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe th\xe9 au citron\\r\\n\\r\\nGor\u0105ca czekolada **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe chocolat chaud\\r\\n\\r\\nLemoniada **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa limonade\\r\\n\\r\\nKoktajl mleczny **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nUn milkshake\\r\\n\\r\\nSok owocowy **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe jus de fruit\\r\\n\\r\\nSok pomara\u0144czowy **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe jus d\'orange\\r\\n\\r\\nSok pomidorowy **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe jus de tomate\\r\\n\\r\\nW\xf3dka **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa vodka\\r\\n\\r\\nRum **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe rhum\\r\\n\\r\\nLikier **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa liqueur\\r\\n\\r\\nWhisky **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe whisky\\r\\n\\r\\n## Desserts et sucreries\\r\\n\\r\\nDeser **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe dessert\\r\\n\\r\\nCukier **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe sucre\\r\\n\\r\\nCukierek **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe bonbon\\r\\n\\r\\nCiasto, Ciastko **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe g\xe2teau\\r\\n\\r\\nTarta **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa tarte\\r\\n\\r\\nCzekolada **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLe chocolat\\r\\n\\r\\nLody **[(prononciation)](/)** <br />\\r\\nLa glace\\r\\n\\r\\n## Notes\\r\\n\xb9 Kromka est une tranche de pain. Plaster d\xe9signe une tranche de fromage ou de jambon."},{"id":"12-a-ty-et-co-u-ciebie-mieux-comprendre","metadata":{"permalink":"/12-a-ty-et-co-u-ciebie-mieux-comprendre","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais/edit/master/website/blog/blog/12-a-ty-et-co-u-ciebie-mieux-comprendre.mdx","source":"@site/blog/12-a-ty-et-co-u-ciebie-mieux-comprendre.mdx","title":"12. \\"A ty\\" et \\"Co u Ciebie\\" - mieux comprendre","description":"A ty","date":"2021-06-24T19:43:02.681Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"memo","permalink":"/tags/memo"}],"readingTime":0.48,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"prevItem":{"title":"13. La nourriture","permalink":"/13-la-nourriture"},"nextItem":{"title":"11. Demander de l\'aide","permalink":"/11-demader-de-l-aide"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\n## A ty\\r\\n\\r\\n- \\"Jak si\u0119 masz?\\" **[(prononciation)](https://voca.ro/12sg1492885v)** <br />\\r\\nComment tu vas ?\\r\\n- \\"Dobrze, a Ty?\\" **[(prononciation)](https://voca.ro/12j7CMUE8UFY)** <br />\\r\\nBien et toi ?\\r\\n- \\"Ja te\u017c\\" **[(prononciation)](https://voca.ro/1iH8BhwbkHUN)** <br />\\r\\nMoi aussi\\r\\n\\r\\n## Co u Ciebie\\r\\n\\r\\n- Co tam / co u Ciebie? **[(prononciation)](https://voca.ro/14bgveoc9Crh)** <br />\\r\\nComment \xe7a va chez toi ?\\r\\n- Dobrze, a u Ciebie? **[(prononciation)](https://voca.ro/155Uudkve5aO)** <br />\\r\\nBien et chez toi ?\\r\\n- U mnie te\u017c **[(prononciation)](https://voca.ro/11I20YniURzV)** <br />\\r\\nChez moi aussi\\r\\n\\r\\n## Rappel\\r\\nNe pas oublier ces r\xe8gles de base, c\'est tr\xe8s important !"},{"id":"11-demader-de-l-aide","metadata":{"permalink":"/11-demader-de-l-aide","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais/edit/master/website/blog/blog/11-demander-de-l-aide.mdx","source":"@site/blog/11-demander-de-l-aide.mdx","title":"11. Demander de l\'aide","description":"De mani\xe8re informelle","date":"2021-06-24T19:40:56.379Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"aide","permalink":"/tags/aide"}],"readingTime":0.545,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"prevItem":{"title":"12. \\"A ty\\" et \\"Co u Ciebie\\" - mieux comprendre","permalink":"/12-a-ty-et-co-u-ciebie-mieux-comprendre"},"nextItem":{"title":"10. Les \xe9motions","permalink":"/10-les-emotions"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re informelle\\r\\n\\r\\nMo\u017cesz to wyja\u015bni\u0107? **[(prononciation)](https://voca.ro/19x3DNNE2VSg)** <br />\\r\\nPeux-tu expliquer \xe7a ?\\r\\n\\r\\nCzy mog\u0119 ci\u0119 o co\u015b zapyta\u0107? **[(prononciation)](https://voca.ro/1cYtpaJK4hpX)** <br />\\r\\nEst-ce que je peux te demander quelque chose ?\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re formelle\\r\\n\\r\\n:man: Czy mo\u017ce Pan to wyja\u015bni\u0107? **[(prononciation)](https://voca.ro/1cRjz0WAI5wF)** <br />\\r\\nPouvez-vous expliquer cela, monsieur ?\\r\\n\\r\\n:woman: Czy mo\u017ce Pani to wyja\u015bni\u0107? **[(prononciation)](https://voca.ro/1hyWrKuX9Mb9)** <br />\\r\\nPouvez-vous expliquer cela, madame ?\\r\\n\\r\\n:man: Czy mog\u0119 pana o co\u015b zapyta\u0107? **[(prononciation)](https://voca.ro/15YcnthkAbky)** <br />\\r\\nEst-ce que je peux vous demander quelque chose ?\\r\\n\\r\\n:woman: Czy mog\u0119 pani\u0105 o co\u015b zapyta\u0107? **[(prononciation)](https://voca.ro/1gwHNktbmp4g)** <br />\\r\\nEst-ce que je peux vous demander quelque chose ?"},{"id":"10-les-emotions","metadata":{"permalink":"/10-les-emotions","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais/edit/master/website/blog/blog/10-les-emotions.mdx","source":"@site/blog/10-les-emotions.mdx","title":"10. Les \xe9motions","description":"Positives","date":"2021-06-24T19:37:47.613Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"verbes","permalink":"/tags/verbes"}],"readingTime":0.395,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"prevItem":{"title":"11. Demander de l\'aide","permalink":"/11-demader-de-l-aide"},"nextItem":{"title":"9. Top 25 des verbes","permalink":"/9-top-25-des-verbes"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\n## Positives\\r\\n\\r\\n:man: Jestem szcz\u0119\u015bliwy / :woman: szcz\u0119\u015bliwa **[(prononciation)](https://voca.ro/18uBGbwA9rPZ)** <br />\\r\\nJe suis heureux / heureuse\\r\\n\\r\\nCiesz\u0119 si\u0119 **[(prononciation)](https://voca.ro/1l7Vi3jvgpFu)** <br />\\r\\nJe suis content, je me r\xe9jouis\\r\\n\\r\\n## N\xe9gatives\\r\\n\\r\\n\u0179le si\u0119 dzisiaj czuj\u0119 **[(prononciation)](https://voca.ro/17fw1sThbDCI)** <br />\\r\\nJe ne me sens pas bien aujourd\'hui\\r\\n\\r\\n:man: Jestem zm\u0119czony / :woman: Jestem zm\u0119czona **[(prononciation)](#)** <br />\\r\\nJe suis fatigu\xe9 / Je suis fatigu\xe9e\\r\\n\\r\\n:man: Jestem g\u0142odny / :woman: Jestem g\u0142odna **[(prononciation)](#)** <br />\\r\\nJ\'ai faim"},{"id":"9-top-25-des-verbes","metadata":{"permalink":"/9-top-25-des-verbes","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais/edit/master/website/blog/blog/9-top-25-des-verbes.mdx","source":"@site/blog/9-top-25-des-verbes.mdx","title":"9. Top 25 des verbes","description":"1. By\u0107 (prononciation)","date":"2021-06-24T19:35:53.673Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"verbes","permalink":"/tags/verbes"}],"readingTime":0.815,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"prevItem":{"title":"10. Les \xe9motions","permalink":"/10-les-emotions"},"nextItem":{"title":"8. Combien ?","permalink":"/8-combien"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\n1. By\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/13mu8Qd4ZnDn)** <br />\\r\\n\xcatre\\r\\n\\r\\n2. Lubi\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/15RFIi7pQWo7)** <br />\\r\\nAimer\\r\\n\\r\\n3. Robi\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1a2MZ8jF1WJ3)** <br />\\r\\nFaire\\r\\n\\r\\n4. M\xf3wi\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1k9J3pmcrGQj)** <br />\\r\\nDire\\r\\n\\r\\n5. Wyja\u015bni\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1czxqW4Pwoa0)** <br />\\r\\nExpliquer\\r\\n\\r\\n6. S\u0142ysze\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1nLGoAz584WG)** <br />\\r\\nEntendre\\r\\n\\r\\n7. I\u015b\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/11Va0pScwCIe)** <br />\\r\\nAller\\r\\n\\r\\n8. Wiedzie\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1mVFdhp6GpPW)** <br />\\r\\nSavoir\\r\\n\\r\\n9. Widzie\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1npH6r9sNKla)** <br />\\r\\nVoir\\r\\n\\r\\n10. Przyj\u015b\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/17EwjSi5MQLU)** <br />\\r\\nVenir\\r\\n\\r\\n11. My\u015ble\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/15aYPDshWsTv)** <br />\\r\\nPenser\\r\\n\\r\\n12. Patrze\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1iPI8hyX9W5g)** <br />\\r\\nRegarder\\r\\n\\r\\n13. Chcie\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1dWYzrf3T5DY)** <br />\\r\\nVouloir\\r\\n\\r\\n14. Da\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1nZRcF312E0w)** <br />\\r\\nDonner\\r\\n\\r\\n15. U\u017cywa\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1bscvVkTD4oK)** <br />\\r\\nUtiliser\\r\\n\\r\\n16. Znale\u017a\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1jucBS3zwHq8)** <br />\\r\\nTrouver\\r\\n\\r\\n17. Wychodzi\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/13VtaSjwTVO6)** <br />\\r\\nSortir\\r\\n\\r\\n18. Zapyta\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/13w6GMqA9Cjl)** <br />\\r\\nDemander\\r\\n\\r\\n29. Pracowa\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1eg7JNflN3kS)** <br />\\r\\nTravailler\\r\\n\\r\\n20. Wej\u015b\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/18beauVqb682)** <br />\\r\\nEntrer\\r\\n\\r\\n21. Czu\u0107 - Czu\u0107 si\u0119 **[(prononciation)](https://voca.ro/11ESuKzWPmbr)** <br />\\r\\nSentir - se sentir\\r\\n\\r\\n22. Pr\xf3bowa\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1123NdjQk5Bk)** <br />\\r\\nEssayer\\r\\n\\r\\n23. Zostawi\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/17vIoqECmoSn)** <br />\\r\\nLaisser\\r\\n\\r\\n24. Zadzwoni\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1cof9hMWxgzk)** <br />\\r\\nAppeler\\r\\n\\r\\n25. Biega\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1aqO1EtFmOgc)** <br />\\r\\nCourir"},{"id":"8-combien","metadata":{"permalink":"/8-combien","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais/edit/master/website/blog/blog/8-combien.mdx","source":"@site/blog/8-combien.mdx","title":"8. Combien ?","description":"De mani\xe8re informelle","date":"2021-06-24T19:34:07.545Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"questions","permalink":"/tags/questions"}],"readingTime":0.645,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"prevItem":{"title":"9. Top 25 des verbes","permalink":"/9-top-25-des-verbes"},"nextItem":{"title":"7. Les nombres de 11 \xe0 100","permalink":"/7-les-nombres-de-11-a-100"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re informelle\\r\\n\\r\\nIle to kosztuje? **[(prononciation)](https://voca.ro/16Xk4tsMj5iM)** <br />\\r\\nCombien \xe7a co\xfbte ?\\r\\n\\r\\nZa ile? **[(prononciation)](https://voca.ro/1nM8TTqkBvou)** <br />\\r\\nPour combien ?\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re formelle\\r\\n\\r\\nPrzepraszam, ile to kosztuje? **[(prononciation)](https://voca.ro/173BuDpK2b1H)** <br />\\r\\nExcusez-moi, combien \xe7a co\xfbte ?\\r\\n\\r\\n:man: Przepraszam, ile kosztuje ten zegarek? **[(prononciation)](https://voca.ro/16vC89kFNuhl)** <br />\\r\\nExcusez-moi, combien co\xfbte cette montre ?\\r\\n\\r\\n:woman: Przepraszam, ile kosztuje ta sp\xf3dnica? **[(prononciation)](https://voca.ro/1mtSm4I9cZ25)** <br />\\r\\nExcusez-moi, combien co\xfbte cette jupe ?\\r\\n\\r\\nPrzepraszam, po ile s\u0105 te jab\u0142ka? **[(prononciation)](https://voca.ro/1jVP7THiHmjt)** <br />\\r\\nEscusez-moi, combien co\xfbtent ces pommes ?\\r\\n\\r\\nPi\u0119tna\u015bcie z\u0142otych **[(prononciation)](https://voca.ro/1iyIj9sqZB7y)** <br />\\r\\n15 z\u0142otych\\r\\n\\r\\n## Notes\\r\\n\\r\\nLa plupart des mots en -a sont f\xe9minins (sp\xf3dnica), les mots en -o sont neutres (jab\u0142ko) et le reste est masculin. Ce n\'est pas une r\xe8gle g\xe9n\xe9rale, mais \xe7a aide."},{"id":"7-les-nombres-de-11-a-100","metadata":{"permalink":"/7-les-nombres-de-11-a-100","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais/edit/master/website/blog/blog/7-les-nombres-de-11-a-100.mdx","source":"@site/blog/7-les-nombres-de-11-a-100.mdx","title":"7. Les nombres de 11 \xe0 100","description":"Jedena\u015bcie (prononciation)","date":"2021-06-24T19:30:33.355Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"nombres","permalink":"/tags/nombres"}],"readingTime":0.485,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"prevItem":{"title":"8. Combien ?","permalink":"/8-combien"},"nextItem":{"title":"6. Les nombres de 0 \xe0 10","permalink":"/6-les-nombres-de-0-a-10"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\nJedena\u015bcie **[(prononciation)](https://voca.ro/12GJIC7DI6Nw)** <br />\\r\\nOnze\\r\\n\\r\\nDwana\u015bcie **[(prononciation)](https://voca.ro/13eiHltsKcdY)** <br />\\r\\nDouze\\r\\n\\r\\nTrzyna\u015bcie **[(prononciation)](https://voca.ro/14CJLnFlQ3Mx)** <br />\\r\\nTreize\\r\\n\\r\\nCzterna\u015bcie **[(prononciation)](https://voca.ro/14LLkvpcrlJ0)** <br />\\r\\nQuatorze\\r\\n\\r\\nPi\u0119tna\u015bcie **[(prononciation)](https://voca.ro/1mIsznjNAL9D)** <br />\\r\\nQuinze\\r\\n\\r\\nSzesna\u015bcie **[(prononciation)](https://voca.ro/18eWH1iDba3F)** <br />\\r\\nSeize\\r\\n\\r\\nSiedemna\u015bcie **[(prononciation)](https://voca.ro/1ibHZy5noUic)** <br />\\r\\nDix-sept\\r\\n\\r\\nOsiemna\u015bcie **[(prononciation)](https://voca.ro/1p1gSmpF6BWY)** <br />\\r\\nDix-huit\\r\\n\\r\\nDziewi\u0119tna\u015bcie **[(prononciation)](https://voca.ro/19qJbl6ZiFBi)** <br />\\r\\nDix-neuf\\r\\n\\r\\nDwadzie\u015bcia **[(prononciation)](https://voca.ro/1jQnN05DEuDr)** <br />\\r\\nVingt\\r\\n\\r\\nTrzydzie\u015bci **[(prononciation)](https://voca.ro/16LsWCv2oe1N)** <br />\\r\\nTrente\\r\\n\\r\\nCzterdzie\u015bci **[(prononciation)](https://voca.ro/1032VSTfmb4Z)** <br />\\r\\nQuarante\\r\\n\\r\\nPi\u0119\u0107dziesi\u0105t **[(prononciation)](https://voca.ro/188yBiWUabPH)** <br />\\r\\nCinquante\\r\\n\\r\\nSze\u015b\u0107dziesi\u0105t **[(prononciation)](https://voca.ro/163mms5FtcBZ)** <br />\\r\\nSoixante\\r\\n\\r\\nSiedemdziesi\u0105t **[(prononciation)](https://voca.ro/1krj8hlEFM30)** <br />\\r\\nSoixante-dix\\r\\n\\r\\nOsiemdziesi\u0105t **[(prononciation)](https://voca.ro/1eRWgiVqBMPM)** <br />\\r\\nQuatre-vingt\\r\\n\\r\\nDziewie\u0107dziesi\u0105t **[(prononciation)](https://voca.ro/13DUoI1DpV64)** <br />\\r\\nQuatre-vingt-dix\\r\\n\\r\\nSto **[(prononciation)](https://voca.ro/15zZK0rkcpiY)** <br />\\r\\nCent"},{"id":"6-les-nombres-de-0-a-10","metadata":{"permalink":"/6-les-nombres-de-0-a-10","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais/edit/master/website/blog/blog/6-les-nombres-de-0-a-10.mdx","source":"@site/blog/6-les-nombres-de-0-a-10.mdx","title":"6. Les nombres de 0 \xe0 10","description":"Zero (prononciation)","date":"2021-06-24T19:28:23.963Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"nombres","permalink":"/tags/nombres"}],"readingTime":0.37,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"prevItem":{"title":"7. Les nombres de 11 \xe0 100","permalink":"/7-les-nombres-de-11-a-100"},"nextItem":{"title":"5. S\'excuser","permalink":"/5-s-excuser"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\nZero **[(prononciation)](https://voca.ro/11Egk9Bx5mT4)** <br />\\r\\nZ\xe9ro\\r\\n\\r\\nJeden **[(prononciation)](https://voca.ro/15Z5IXiLuueF)** <br />\\r\\nUn\\r\\n\\r\\nDwa **[(prononciation)](https://voca.ro/1exmxqbUYm7R)** <br />\\r\\nDeux\\r\\n\\r\\nTrzy **[(prononciation)](https://voca.ro/1na8Lv4Vcm3x)** <br />\\r\\nTrois\\r\\n\\r\\nCztery **[(prononciation)](https://voca.ro/11S6iaaO4nlQ)** <br />\\r\\nQuatre\\r\\n\\r\\nPi\u0119\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/15kUwkkKsxyy)** <br />\\r\\nCinq\\r\\n\\r\\nSze\u015b\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1gLWHBC3Dulc)** <br />\\r\\nSix\\r\\n\\r\\nSiedem **[(prononciation)](https://voca.ro/1fKsW5ETjn3c)** <br />\\r\\nSept\\r\\n\\r\\nOsiem **[(prononciation)](https://voca.ro/1kWxKrkVXxMp)** <br />\\r\\nHuit\\r\\n\\r\\nDziewi\u0119\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1dEYgzRAOcHX)** <br />\\r\\nNeuf\\r\\n\\r\\nDziesi\u0119\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1jvICXGyd6bB)** <br />\\r\\nDix\\r\\n\\r\\nM\xf3j numer to **[(prononciation)](https://voca.ro/174JzH04FCTu)** <br />\\r\\nMon num\xe9ro (de t\xe9l\xe9phone) est ..."},{"id":"5-s-excuser","metadata":{"permalink":"/5-s-excuser","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais/edit/master/website/blog/blog/5-s-excuser.mdx","source":"@site/blog/5-s-excuser.mdx","title":"5. S\'excuser","description":"De mani\xe8re informelle","date":"2021-06-24T19:26:34.673Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"excuses","permalink":"/tags/excuses"}],"readingTime":0.15,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"prevItem":{"title":"6. Les nombres de 0 \xe0 10","permalink":"/6-les-nombres-de-0-a-10"},"nextItem":{"title":"4. Parles-tu fran\xe7ais ?","permalink":"/4-parles-tu-francais"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re informelle\\r\\nSory **[(prononciation)](https://voca.ro/11T3QcySg6ce)** <br />\\r\\nD\xe9sol\xe9\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re formelle\\r\\n\\r\\nPrzepraszam **[(prononciation)](https://voca.ro/15KvStYRzeGU)** <br />\\r\\nExcuse moi, d\xe9sol\xe9 (*formel et informel*)"},{"id":"4-parles-tu-francais","metadata":{"permalink":"/4-parles-tu-francais","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais/edit/master/website/blog/blog/4-parles-tu-francais.mdx","source":"@site/blog/4-parles-tu-francais.mdx","title":"4. Parles-tu fran\xe7ais ?","description":"De mani\xe8re informelle","date":"2021-06-24T19:15:38.535Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"questions","permalink":"/tags/questions"}],"readingTime":0.635,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"prevItem":{"title":"5. S\'excuser","permalink":"/5-s-excuser"},"nextItem":{"title":"3. Saluer","permalink":"/3-saluer"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re informelle\\r\\nCzy m\xf3wisz po angielsku? **[(prononciation)](https://voca.ro/1bza8qAfEgU5)** <br />\\r\\nEst-ce que tu parles anglais ?\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re formelle\\r\\n:man: Przepraszam, czy m\xf3wi Pan po francusku? **[(prononciation)](https://voca.ro/1aKzY68260r6)** <br />\\r\\nExcusez moi, est-ce que vous parlez fran\xe7ais, monsieur ?\\r\\n\\r\\n:woman: Przepraszam, czy m\xf3wi Pani po francusku? **[(prononciation)](https://voca.ro/19j5w8i5VnDg)** <br />\\r\\nExcusez moi, est-ce que vous parlez fran\xe7ais, madame ?\\r\\n\\r\\n## R\xe9ponses possibles\\r\\nTak **[(prononciation)](https://voca.ro/1aEM4v3bqjOO)** <br />\\r\\nOui\\r\\n\\r\\nTroch\u0119 **[(prononciation)](https://voca.ro/1aDkjSm1h1Cc)** <br />\\r\\nUn peu\\r\\n\\r\\nNie, nie m\xf3wi\u0119 po francusku **[(prononciation)](https://voca.ro/1dK9mBAwSjb3)** <br />\\r\\nNon, je ne parle pas fran\xe7ais\\r\\n\\r\\n## Autres langues\\r\\nPo niemiecku **[(prononciation)](https://voca.ro/1c60WlSPIme9)** <br />\\r\\nAllemand\\r\\n\\r\\nPo rosyjsku **[(prononciation)](https://voca.ro/16YZJRDrirt3)** <br />\\r\\nRusse\\r\\n\\r\\nPo w\u0142osku **[(prononciation)](https://voca.ro/19tDbKp0Hyye)** <br />\\r\\nItalien\\r\\n\\r\\nPo hiszpa\u0144sku **[(prononciation)](https://voca.ro/1cRqQRuN1ODF)** <br />\\r\\nEspagnol\\r\\n\\r\\nPo angielsku **[(prononciation)](https://voca.ro/17sGqbSSApR8)** <br />\\r\\nAnglais"},{"id":"3-saluer","metadata":{"permalink":"/3-saluer","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais/edit/master/website/blog/blog/3-saluer.mdx","source":"@site/blog/3-saluer.mdx","title":"3. Saluer","description":"De mani\xe8re informelle","date":"2021-06-24T19:12:13.531Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"introduction","permalink":"/tags/introduction"}],"readingTime":0.285,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"prevItem":{"title":"4. Parles-tu fran\xe7ais ?","permalink":"/4-parles-tu-francais"},"nextItem":{"title":"2. Merci & de rien","permalink":"/2-merci-et-de-rien"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re informelle\\r\\n### Arriver\\r\\nCze\u015b\u0107 / Siema / Hej. **[(prononciation)](https://voca.ro/13iIDIPNL38O)** <br />\\r\\nSalut.\\r\\n\\r\\n### Partir\\r\\nPa (pa). **[(prononciation)](https://voca.ro/1cgjNurhhmUH)** <br />\\r\\nSalut.\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re formelle\\r\\n### Arriver\\r\\nDzie\u0144 dobry **[(prononciation)](https://voca.ro/180QcLp9rC98)** <br />\\r\\nBonjour\\r\\n\\r\\nDobry wiecz\xf3r **[(prononciation)](https://voca.ro/18dE7pruG8NB)** <br />\\r\\nBonsoir\\r\\n\\r\\n### Partir\\r\\nDo widzenia **[(prononciation)](https://voca.ro/1lxetzLxW8wy)** <br />\\r\\nAu revoir"},{"id":"2-merci-et-de-rien","metadata":{"permalink":"/2-merci-et-de-rien","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais/edit/master/website/blog/blog/2-merci-et-de-rien.mdx","source":"@site/blog/2-merci-et-de-rien.mdx","title":"2. Merci & de rien","description":"Merci","date":"2021-06-24T19:10:03.120Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"introduction","permalink":"/tags/introduction"}],"readingTime":0.37,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"prevItem":{"title":"3. Saluer","permalink":"/3-saluer"},"nextItem":{"title":"1. Se pr\xe9senter en Polonais","permalink":"/1-se-presenter"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\n## Merci\\r\\n### De mani\xe8re informelle\\r\\nDzi\u0119ki **[(prononciation)](https://voca.ro/1bgFjOlEaFg5)** <br />\\r\\nMerci\\r\\n\\r\\n### De mani\xe8re formelle\\r\\nDzi\u0119kuj\u0119 (bardzo) **[(prononciation)](https://voca.ro/1kVqbJdtASwB)** <br />\\r\\nMerci (beaucoup)\\r\\n\\r\\n\\r\\n## De rien\\r\\n### De mani\xe8re informelle\\r\\nNie ma za co **[(prononciation)](https://voca.ro/1eklQ56JZjnZ)** <br />\\r\\nDe rien\\r\\n\\r\\nSpoko **[(prononciation)](https://voca.ro/15dX9bovOHdl)** <br />\\r\\nC\'est cool (familier)\\r\\n\\r\\nNie ma problemu **[(prononciation)](https://voca.ro/1oKTGpRajsvr)** <br />\\r\\nPas de probl\xe8mes\\r\\n\\r\\n### De mani\xe8re formelle\\r\\n\\r\\nProsz\u0119 (bardzo) **[(prononciation)](https://voca.ro/1aY0SPTBoU2g)** <br />\\r\\nJe vous en prie"},{"id":"1-se-presenter","metadata":{"permalink":"/1-se-presenter","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais/edit/master/website/blog/blog/1-se-presenter.mdx","source":"@site/blog/1-se-presenter.mdx","title":"1. Se pr\xe9senter en Polonais","description":"De mani\xe8re informelle","date":"2021-06-24T19:03:20.827Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"introduction","permalink":"/tags/introduction"}],"readingTime":0.35,"truncated":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"prevItem":{"title":"2. Merci & de rien","permalink":"/2-merci-et-de-rien"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re informelle\\r\\n\\r\\nCze\u015b\u0107! Jestem Anthony. Mi\u0142o mi [Ci\u0119 pozna\u0107] **[(prononciation)](https://voca.ro/11aAEYb6fcVW)** <br />\\r\\nSalut ! Je suis Anthony. Ravi de te rencontrer\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re formelle\\r\\n:man: Dzie\u0144 dobry! Nazywam si\u0119 Anthony Ciszek. Mi\u0142o mi Pana pozna\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1gv4HRGRNuh1)**\\r\\n\\r\\n:woman: Dzie\u0144 dobry! Nazywam si\u0119 Anthony Ciszek. Mi\u0142o mi Pani\u0105 pozna\u0107 **[(prononciation)](https://voca.ro/1ey9lUn2JVAb)**\\r\\n\\r\\nBonjour ! Je m\'appelle Anthony Ciszek. Je suis r\xe2vi de vous rencontrer"}]}')}}]);