"use strict";(self.webpackChunkfiches_polonais=self.webpackChunkfiches_polonais||[]).push([[9450],{6029:n=>{n.exports=JSON.parse('{"blogPosts":[{"id":"1-se-presenter-en-polonais","metadata":{"permalink":"/1-se-presenter-en-polonais","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/1-se-presenter.mdx","source":"@site/blog/1-se-presenter.mdx","title":"1. Se pr\xe9senter en Polonais","description":"","date":"2021-06-24T19:54:05.000Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"introduction","permalink":"/tags/introduction"}],"readingTime":0.34,"hasTruncateMarker":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"1-se-presenter-en-polonais","title":"1. Se pr\xe9senter en Polonais","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","introduction"],"lastmod":"2022-06-24T08:23:53.832Z"},"nextItem":{"title":"10. Les \xe9motions","permalink":"/10-les-emotions"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re informelle\\r\\n\\r\\nCze\u015b\u0107! Jestem Anthony. Mi\u0142o mi [Ci\u0119 pozna\u0107]. **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/1-1.mp3)**\\r\\n\\r\\nSalut ! Je suis Anthony. Ravi de te rencontrer\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re formelle\\r\\n:man: Dzie\u0144 dobry! Nazywam si\u0119 Anthony Ciszek. Mi\u0142o mi Pana pozna\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/1-2.mp3)**\\r\\n\\r\\n:woman: Dzie\u0144 dobry! Nazywam si\u0119 Anthony Ciszek. Mi\u0142o mi Pani\u0105 pozna\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/1-3.mp3)**\\r\\n\\r\\nBonjour ! Je m\'appelle Anthony Ciszek. Je suis r\xe2vi de vous rencontrer"},{"id":"10-les-emotions","metadata":{"permalink":"/10-les-emotions","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/10-les-emotions.mdx","source":"@site/blog/10-les-emotions.mdx","title":"10. Les \xe9motions","description":"","date":"2021-06-24T19:54:05.000Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"verbes","permalink":"/tags/verbes"}],"readingTime":0.395,"hasTruncateMarker":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"10-les-emotions","title":"10. Les \xe9motions","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","verbes"]},"prevItem":{"title":"1. Se pr\xe9senter en Polonais","permalink":"/1-se-presenter-en-polonais"},"nextItem":{"title":"11. Demander de l\'aide","permalink":"/11-demader-de-l-aide"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\n## Positives\\r\\n\\r\\n:man: Jestem szcz\u0119\u015bliwy / :woman: szcz\u0119\u015bliwa **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/10-1.mp3)** <br />\\r\\nJe suis heureux / heureuse\\r\\n\\r\\nCiesz\u0119 si\u0119 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/10-2.mp3)** <br />\\r\\nJe suis content, je me r\xe9jouis\\r\\n\\r\\n## N\xe9gatives\\r\\n\\r\\n\u0179le si\u0119 dzisiaj czuj\u0119 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/10-3.mp3)** <br />\\r\\nJe ne me sens pas bien aujourd\'hui\\r\\n\\r\\n:man: Jestem zm\u0119czony / :woman: Jestem zm\u0119czona **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/10-4.mp3)** <br />\\r\\nJe suis fatigu\xe9 / Je suis fatigu\xe9e\\r\\n\\r\\n:man: Jestem g\u0142odny / :woman: Jestem g\u0142odna **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/10-5.mp3)** <br />\\r\\nJ\'ai faim"},{"id":"11-demader-de-l-aide","metadata":{"permalink":"/11-demader-de-l-aide","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/11-demander-de-l-aide.mdx","source":"@site/blog/11-demander-de-l-aide.mdx","title":"11. Demander de l\'aide","description":"","date":"2021-06-24T19:54:05.000Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"aide","permalink":"/tags/aide"}],"readingTime":0.545,"hasTruncateMarker":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"11-demader-de-l-aide","title":"11. Demander de l\'aide","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","aide"]},"prevItem":{"title":"10. Les \xe9motions","permalink":"/10-les-emotions"},"nextItem":{"title":"12. \\"A ty\\" et \\"Co u Ciebie\\" - mieux comprendre","permalink":"/12-a-ty-et-co-u-ciebie-mieux-comprendre"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re informelle\\r\\n\\r\\nMo\u017cesz to wyja\u015bni\u0107? **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/11-1.mp3)** <br />\\r\\nPeux-tu expliquer \xe7a ?\\r\\n\\r\\nCzy mog\u0119 ci\u0119 o co\u015b zapyta\u0107? **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/11-2.mp3)** <br />\\r\\nEst-ce que je peux te demander quelque chose ?\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re formelle\\r\\n\\r\\n:man: Czy mo\u017ce Pan to wyja\u015bni\u0107? **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/11-3.mp3)** <br />\\r\\nPouvez-vous expliquer cela, monsieur ?\\r\\n\\r\\n:woman: Czy mo\u017ce Pani to wyja\u015bni\u0107? **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/11-4.mp3)** <br />\\r\\nPouvez-vous expliquer cela, madame ?\\r\\n\\r\\n:man: Czy mog\u0119 pana o co\u015b zapyta\u0107? **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/11-5.mp3)** <br />\\r\\nEst-ce que je peux vous demander quelque chose ?\\r\\n\\r\\n:woman: Czy mog\u0119 pani\u0105 o co\u015b zapyta\u0107? **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/11-6.mp3)** <br />\\r\\nEst-ce que je peux vous demander quelque chose ?"},{"id":"12-a-ty-et-co-u-ciebie-mieux-comprendre","metadata":{"permalink":"/12-a-ty-et-co-u-ciebie-mieux-comprendre","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/12-a-ty-et-co-u-ciebie-mieux-comprendre.mdx","source":"@site/blog/12-a-ty-et-co-u-ciebie-mieux-comprendre.mdx","title":"12. \\"A ty\\" et \\"Co u Ciebie\\" - mieux comprendre","description":"","date":"2021-06-24T19:54:05.000Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"memo","permalink":"/tags/memo"}],"readingTime":0.48,"hasTruncateMarker":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"12-a-ty-et-co-u-ciebie-mieux-comprendre","title":"12. \\"A ty\\" et \\"Co u Ciebie\\" - mieux comprendre","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","memo"]},"prevItem":{"title":"11. Demander de l\'aide","permalink":"/11-demader-de-l-aide"},"nextItem":{"title":"13. La nourriture","permalink":"/13-la-nourriture"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\n## A ty\\r\\n\\r\\n- \\"Jak si\u0119 masz?\\" **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/12-1.mp3)** <br />\\r\\nComment tu vas ?\\r\\n- \\"Dobrze, a Ty?\\" **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/12-2.mp3)** <br />\\r\\nBien et toi ?\\r\\n- \\"Ja te\u017c\\" **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/12-3.mp3)** <br />\\r\\nMoi aussi\\r\\n\\r\\n## Co u Ciebie\\r\\n\\r\\n- Co tam / co u Ciebie? **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/12-4.mp3)** <br />\\r\\nComment \xe7a va chez toi ?\\r\\n- Dobrze, a u Ciebie? **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/12-5.mp3)** <br />\\r\\nBien et chez toi ?\\r\\n- U mnie te\u017c **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/12-6.mp3)** <br />\\r\\nChez moi aussi\\r\\n\\r\\n## Rappel\\r\\nNe pas oublier ces r\xe8gles de base, c\'est tr\xe8s important !"},{"id":"13-la-nourriture","metadata":{"permalink":"/13-la-nourriture","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/13-la-nourriture.mdx","source":"@site/blog/13-la-nourriture.mdx","title":"13. La nourriture","description":"","date":"2021-06-24T19:54:05.000Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"memo","permalink":"/tags/memo"}],"readingTime":6.95,"hasTruncateMarker":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"13-la-nourriture","title":"13. La nourriture","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","memo"],"lastmod":"2022-06-24T08:34:07.778Z"},"prevItem":{"title":"12. \\"A ty\\" et \\"Co u Ciebie\\" - mieux comprendre","permalink":"/12-a-ty-et-co-u-ciebie-mieux-comprendre"},"nextItem":{"title":"2. Merci & de rien","permalink":"/2-merci-et-de-rien"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\n## Vocabulaire g\xe9n\xe9ral\\r\\n\\r\\nJedzenie **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-1.mp3)** <br />\\r\\nLa nourriture\\r\\n\\r\\nJe\u015b\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-2.mp3)** <br />\\r\\nManger\\r\\n\\r\\nPi\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-3.mp3)** <br />\\r\\nBoire\\r\\n\\r\\nJe\u015b\u0107, pi\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-4.mp3)** <br />\\r\\nPrendre (un caf\xe9, un repas, ...)\\r\\n\\r\\nG\u0142\xf3d **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-5.mp3)** <br />\\r\\nLa faim\\r\\n\\r\\nPragnienie **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-6.mp3)** <br />\\r\\nLa soif\\r\\n\\r\\nPosi\u0142ek **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-7.mp3)** <br />\\r\\nLe repas\\r\\n\\r\\n\u015aniadanie **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-8.mp3)** <br />\\r\\nLe petit-d\xe9jeuner\\r\\n\\r\\nObiad, posi\u0142ek po\u0142udniowy **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-9.mp3)** <br />\\r\\nLe d\xe9jeuner\\r\\n\\r\\nKolacja **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-10.mp3)** <br />\\r\\nLe d\xeener\\r\\n\\r\\nDanie **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-11.mp3)** <br />\\r\\nLe plat\\r\\n\\r\\nDeser **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-12.mp3)** <br />\\r\\nLe dessert\\r\\n\\r\\n## Le go\xfbt\\r\\n\\r\\nSmak **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-13.mp3)** <br />\\r\\nLe go\xfbt\\r\\n\\r\\nS\u0142odki **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-14.mp3)** <br />\\r\\nSucr\xe9(e)\\r\\n\\r\\nS\u0142ony(s\u0142ona) **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-15.mp3)** <br />\\r\\nSal\xe9(e)\\r\\n\\r\\nKwa\u015bny (kwa\u015bna) **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-16.mp3)** <br />\\r\\nAcide\\r\\n\\r\\nGorzki (gorzka) **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-17.mp3)** <br />\\r\\nAmer(\xe8re)\\r\\n\\r\\n## Produits laitiers\\r\\n\\r\\nProdukty mleczarskie **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-18.mp3)** <br />\\r\\nLes laitages\\r\\n\\r\\nMleko **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-19.mp3)** <br />\\r\\nLe lait\\r\\n\\r\\nMas\u0142o **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-20.mp3)** <br />\\r\\nLe beurre\\r\\n\\r\\n\u015amietana **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-21.mp3)** <br />\\r\\nLa cr\xe8me\\r\\n\\r\\nSer **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-22.mp3)** <br />\\r\\nLe fromage\\r\\n\\r\\nJogurt **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-23.mp3)** <br />\\r\\nLe yaourt\\r\\n\\r\\n## Le pain et quelques p\xe2tisseries\\r\\n\\r\\nChleb **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-24.mp3)** <br />\\r\\nLe pain\\r\\n\\r\\nBagietka **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-25.mp3)** <br />\\r\\nLa baguette\\r\\n\\r\\nRogalik francuski **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-26.mp3)** <br />\\r\\nLe croissant\\r\\n\\r\\nBrioszka **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-27.mp3)** <br />\\r\\nLa brioche\\r\\n\\r\\nS\u0142odka bu\u0142ka **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-28.mp3)** <br />\\r\\nLe petit pain (au lait)\\r\\n\\r\\nPlaster, kromka **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-29.mp3)** <br />\\r\\nLa tranche\xb9\\r\\n\\r\\n## Les tartines\\r\\n\\r\\nKonfitura **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-30.mp3)** <br />\\r\\nLa confiture\\r\\n\\r\\nMus **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-31.mp3)** <br />\\r\\nLa compote\\r\\n\\r\\nMi\xf3d **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-32.mp3)** <br />\\r\\nLe miel\\r\\n\\r\\nKanapka **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-33.mp3)** <br />\\r\\nLa tartine\\r\\n\\r\\nSmarowa\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-34.mp3)** <br />\\r\\nTartiner\\r\\n\\r\\n## F\xe9culents\\r\\n\\r\\nSkrobia **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-35.mp3)** <br />\\r\\nLes f\xe9culents\\r\\n\\r\\nRy\u017c **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-36.mp3)** <br />\\r\\nLe riz\\r\\n\\r\\nMakaron **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-37.mp3)** <br />\\r\\nLes p\xe2tes\\r\\n\\r\\nM\u0105ka **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-38.mp3)** <br />\\r\\nLa farine\\r\\n\\r\\nSkrobia kukurydziana **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-39.mp3)** <br />\\r\\nLa f\xe9cule de ma\xefs\\r\\n\\r\\n## Soupe et conserves\\r\\n\\r\\nPuszka konserwy **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-40.mp3)** <br />\\r\\nLa bo\xeete de conserve\\r\\n\\r\\nZupa **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-41.mp3)** <br />\\r\\nLa soupe\\r\\n\\r\\n## Condiments et \xe9pices\\r\\n\\r\\nPrzyprawy, olej... **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-42.mp3)** <br />\\r\\nCondiments, huile, ...\\r\\n\\r\\nS\xf3l **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-43.mp3)** <br />\\r\\nLe sel\\r\\n\\r\\nPieprz **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-44.mp3)** <br />\\r\\nLe poivre\\r\\n\\r\\nOlej **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-45.mp3)** <br />\\r\\nL\'huile\\r\\n\\r\\nOliwa **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-46.mp3)** <br />\\r\\nL\'huile d\'olive\\r\\n\\r\\nGo\u017adzik **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-47.mp3)** <br />\\r\\nLe clou de girofle\\r\\n\\r\\nGa\u0142ka muszkata\u0142owa **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-48.mp3)** <br />\\r\\nLa noix de muscade\\r\\n\\r\\nCynamon **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-49.mp3)** <br />\\r\\nLa cannelle\\r\\n\\r\\nSzafran **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-50.mp3)** <br />\\r\\nLe safran\\r\\n\\r\\nCurry **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-51.mp3)** <br />\\r\\nLe curry\\r\\n\\r\\nKurkuma **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-52.mp3)** <br />\\r\\nLe curcuma\\r\\n\\r\\nImbir **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-53.mp3)** <br />\\r\\nLe gingembre\\r\\n\\r\\nOcet vinny **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-54.mp3)** <br />\\r\\nLe vinaigre de vin\\r\\n\\r\\nWanilia **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-55.mp3)** <br />\\r\\nLa vanille\\r\\n\\r\\nKapary **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-56.mp3)** <br />\\r\\nLa c\xe2pre\\r\\n\\r\\nMajeranek **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-57.mp3)** <br />\\r\\nLa marjolaine\\r\\n\\r\\nBazylia **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-58.mp3)** <br />\\r\\nLe basilic\\r\\n\\r\\nKolendra **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-59.mp3)** <br />\\r\\nLa coriandre\\r\\n\\r\\nRumianek **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-60.mp3)** <br />\\r\\nLa camomille\\r\\n\\r\\nChrzan **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-61.mp3)** <br />\\r\\nLe raifort\\r\\n\\r\\nMi\u0119ta **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-62.mp3)** <br />\\r\\nLa menthe\\r\\n\\r\\nSzczypiorek **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-63.mp3)** <br />\\r\\nLa ciboulette\\r\\n\\r\\nPietruszka **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-64.mp3)** <br />\\r\\nLe persil\\r\\n\\r\\nCzosnek **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-65.mp3)** <br />\\r\\nL\'ail\\r\\n\\r\\n## Quelques l\xe9gumes\\r\\n\\r\\nWarzywa, jarzyny **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-66.mp3)** <br />\\r\\nLes l\xe9gumes\\r\\n\\r\\nZiemniak **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-67.mp3)** <br />\\r\\nLa pomme de terre\\r\\n\\r\\nMarchew **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-68.mp3)** <br />\\r\\nLa carotte\\r\\n\\r\\nSeler **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-69.mp3)** <br />\\r\\nLe c\xe9leri\\r\\n\\r\\nober\u017cyna, bak\u0142a\u017can **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-70.mp3)** <br />\\r\\nL\'aubergine\\r\\n\\r\\nCukinia **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-71.mp3)** <br />\\r\\nLa courgette\\r\\n\\r\\nCebula **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-72.mp3)** <br />\\r\\nL\'oignon\\r\\n\\r\\nSzpinak **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-73.mp3)** <br />\\r\\nLes \xe9pinards\\r\\n\\r\\nSa\u0142atka **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-74.mp3)** <br />\\r\\nLa salade\\r\\n\\r\\nFasola **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-75.mp3)** <br />\\r\\nLes haricots\\r\\n\\r\\nZielona fasola **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-76.mp3)** <br />\\r\\nLes haricots verts\\r\\n\\r\\nOg\xf3rek **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-77.mp3)** <br />\\r\\nLe concombre\\r\\n\\r\\nRzodkiewka **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-78.mp3)** <br />\\r\\nLe radis\\r\\n\\r\\nKapusta **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-79.mp3)** <br />\\r\\nLe chou\\r\\n\\r\\nGrzyby **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-80.mp3)** <br />\\r\\nLes champignions\\r\\n\\r\\nSa\u0142ata **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-81.mp3)** <br />\\r\\nLa laitue\\r\\n\\r\\nKukurydza **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-82.mp3)** <br />\\r\\nLe ma\xefs\\r\\n\\r\\nKalafior **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-83.mp3)** <br />\\r\\nLe choux-fleur\\r\\n\\r\\nBroku\u0142y **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-84.mp3)** <br />\\r\\nLe brocoli\\r\\n\\r\\nPor **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-85.mp3)** <br />\\r\\nLe poireau\\r\\n\\r\\nBurak **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-86.mp3)** <br />\\r\\nLa betterave\\r\\n\\r\\nGroszek **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-87.mp3)** <br />\\r\\nLes pois\\r\\n\\r\\nDynia **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-88.mp3)** <br />\\r\\nLa citrouille\\r\\n\\r\\nRzodkiewka **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-89.mp3)** <br />\\r\\nLes radis\\r\\n\\r\\nBrukselka **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-90.mp3)** <br />\\r\\nLes choux de Bruxelles\\r\\n\\r\\nRzepa **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-91.mp3)** <br />\\r\\nLe navet\\r\\n\\r\\nSzparagi **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-92.mp3)** <br />\\r\\nLes asperges\\r\\n\\r\\nKalarepa **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-93.mp3)** <br />\\r\\nLe chou-rave\\r\\n\\r\\nSoja **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-94.mp3)** <br />\\r\\nLe soja\\r\\n\\r\\nSzczaw **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-95.mp3)** <br />\\r\\nl\u2019oseille\\r\\n\\r\\nRabarbar **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-96.mp3)** <br />\\r\\nLa rhubarbe\\r\\n\\r\\nKoper **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-97.mp3)** <br />\\r\\nL\'aneth\\r\\n\\r\\nKarczoch **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-98.mp3)** <br />\\r\\nUn artichaud\\r\\n\\r\\nB\xf3b **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-99.mp3)** <br />\\r\\nDes f\xe8ves\\r\\n\\r\\nBrukiew **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-100.mp3)** <br />\\r\\nUn rutabaga\\r\\n\\r\\n## Les fruits\\r\\n### G\xe9n\xe9ral\\r\\n\\r\\nOwoce **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-101.mp3)** <br />\\r\\nLes fruits\\r\\n\\r\\nPomidor **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-102.mp3)** <br />\\r\\nLa tomate\\r\\n\\r\\nJab\u0142ko **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-103.mp3)** <br />\\r\\nLa pomme\\r\\n\\r\\nGruszka **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-104.mp3)** <br />\\r\\nLa poire\\r\\n\\r\\nWi\u015bnia, czere\u015bnia **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-105.mp3)** <br />\\r\\nLa cerise\\r\\n\\r\\n\u015aliwka **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-106.mp3)** <br />\\r\\nLa prune\\r\\n\\r\\nMirabelka **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-107.mp3)** <br />\\r\\nLa mirabelle\\r\\n\\r\\nBrzozkwinia **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-108.mp3)** <br />\\r\\nLa p\xeache\\r\\n\\r\\nNektaryna **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-109.mp3)** <br />\\r\\nLa nectarine\\r\\n\\r\\nMorela **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-110.mp3)** <br />\\r\\nl\u2019abricot\\r\\n\\r\\nFiga **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-111.mp3)** <br />\\r\\nLa figue\\r\\n\\r\\nDaktyl **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-112.mp3)** <br />\\r\\nLa date\\r\\n\\r\\nPigwa **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-113.mp3)** <br />\\r\\nLe coing\\r\\n\\r\\nMelon miodowy **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-114.mp3)** <br />\\r\\nLe melon\\r\\n\\r\\nArbuz **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-115.mp3)** <br />\\r\\nLa past\xe8que\\r\\n\\r\\n### Les agrumes (owoce cytrusowe)\\r\\n\\r\\nPomara\u0144cza **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-116.mp3)** <br />\\r\\nL\'orange\\r\\n\\r\\nCytryna **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-117.mp3)** <br />\\r\\nLe citron\\r\\n\\r\\nLimonka **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-118.mp3)** <br />\\r\\nLe lime, le citron vert\\r\\n\\r\\nGrejfrut **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-119.mp3)** <br />\\r\\nLe pamplemousse\\r\\n\\r\\nMandarynka **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-120.mp3)** <br />\\r\\nLa mandarine\\r\\n\\r\\n### Les baies (owoce jagodowe)\\r\\n\\r\\nPorzeczka czerwona **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-121.mp3)** <br />\\r\\nLa groseille\\r\\n\\r\\nPorzeczka czarna **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-122.mp3)** <br />\\r\\nLe cassis\\r\\n\\r\\nAgrest **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-123.mp3)** <br />\\r\\nla groseille \xe0 maquereau\\r\\n\\r\\nWinogrono, rodzynki **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-124.mp3)** <br />\\r\\nLe raisin\\r\\n\\r\\nJagoda czarna **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-125.mp3)** <br />\\r\\nLa myrtille\\r\\n\\r\\nJe\u017cyna **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-126.mp3)** <br />\\r\\nLa m\xfbre\\r\\n\\r\\nTruskawka **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-127.mp3)** <br />\\r\\nLa fraise\\r\\n\\r\\nPoziomka **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-128.mp3)** <br />\\r\\nLa fraise des bois\\r\\n\\r\\n### Les fruits tropicaux (owoce tropikalne)\\r\\n\\r\\nBanan **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-129.mp3)** <br />\\r\\nLa banane\\r\\n\\r\\nAnanas **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-130.mp3)** <br />\\r\\nL\'ananas\\r\\n\\r\\nMango **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-131.mp3)** <br />\\r\\nLa mangue\\r\\n\\r\\nPapaja **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-132.mp3)** <br />\\r\\nLa papaye\\r\\n\\r\\nGranat **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-133.mp3)** <br />\\r\\nLa grenade\\r\\n\\r\\nKiwi **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-134.mp3)** <br />\\r\\nLe kiwi\\r\\n\\r\\nPassiflora, marakuja **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-135.mp3)** <br />\\r\\nLe fruit de la passion\\r\\n\\r\\nOpuncja **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-136.mp3)** <br />\\r\\nLa figue de Barbarie\\r\\n\\r\\nLiczi **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-137.mp3)** <br />\\r\\nLe litchi\\r\\n\\r\\nKarambola **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-138.mp3)** <br />\\r\\nLa carambole, la pomme de Goa\\r\\n\\r\\n### Les fruits \xe0 coque (orzechy)\\r\\n\\r\\nOrzech w\u0142oski **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-139.mp3)** <br />\\r\\nLa noix\\r\\n\\r\\nOzech laskowy **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-140.mp3)** <br />\\r\\nLa noisette\\r\\n\\r\\nOrzech ziemne, orzech arachidowe **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-141.mp3)** <br />\\r\\nLa cacahu\xe8te\\r\\n\\r\\nMigda\u0142 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-142.mp3)** <br />\\r\\nL\'amande\\r\\n\\r\\nKasztan jadalny **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-143.mp3)** <br />\\r\\nLa ch\xe2taigne\\r\\n\\r\\nPistacja **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-144.mp3)** <br />\\r\\nLa pistache\\r\\n\\r\\nOrzech pekanu **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-1454.mp3)** <br />\\r\\nLa noix de p\xe9can\\r\\n\\r\\nKokos **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-146.mp3)** <br />\\r\\nLa noix de coco\\r\\n\\r\\nOrzech pini **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-147.mp3)** <br />\\r\\nLe pignon de pin\\r\\n\\r\\n### La viande\\r\\n\\r\\nMi\u0119so **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-148.mp3)** <br />\\r\\nLa viande\\r\\n\\r\\nwo\u0142owina **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-149.mp3)** <br />\\r\\nLe b\u0153uf\\r\\n\\r\\nWieprzowina **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-150.mp3)** <br />\\r\\nLe porc\\r\\n\\r\\nKurczak **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-151.mp3)** <br />\\r\\nLe poulet\\r\\n\\r\\nKie\u0142basa **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-152.mp3)** <br />\\r\\nLe saucisson\\r\\n\\r\\nTu\u0144czyk **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-153.mp3)** <br />\\r\\nLe thon\\r\\n\\r\\nCiel\u0119cina **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-154.mp3)** <br />\\r\\nLe veau\\r\\n\\r\\nSzynka **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-155.mp3)** <br />\\r\\nLe jambon\\r\\n\\r\\nJagniecina **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-156.mp3)** <br />\\r\\nL\'agneau\\r\\n\\r\\nIndyk **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-157.mp3)** <br />\\r\\nLa dinde\\r\\n\\r\\nBekon **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-158.mp3)** <br />\\r\\nLe bacon\\r\\n\\r\\nDziczyzna **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-159.mp3)** <br />\\r\\nLa venaison\\r\\n\\r\\nKie\u0142basa **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-160.mp3)** <br />\\r\\nLa saucisse\\r\\n\\r\\n## Les boissons (napoje)\\r\\n\\r\\nWoda **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-161.mp3)** <br />\\r\\nL\'eau\\r\\n\\r\\nWoda mineralna **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-162.mp3)** <br />\\r\\nL\'eau min\xe9rale\\r\\n\\r\\nWoda gazowana **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-163.mp3)** <br />\\r\\nL\'eau gazeuse\\r\\n\\r\\nPiwo **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-164.mp3)** <br />\\r\\nLa bi\xe8re\\r\\n\\r\\nWino **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-165.mp3)** <br />\\r\\nLe vin\\r\\n\\r\\nCzerwone wino **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-166.mp3)** <br />\\r\\nLe vin rouge\\r\\n\\r\\nBia\u0142e wino **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-167.mp3)** <br />\\r\\nLe vin blanc\\r\\n\\r\\nR\xf3\u017cowe **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-168.mp3)** <br />\\r\\nLe vin ros\xe9, le ros\xe9\\r\\n\\r\\nS\u0142odkie **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-169.mp3)** <br />\\r\\nLe vin moelleux\\r\\n\\r\\nWytrawne **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-170.mp3)** <br />\\r\\nLe vin sec\\r\\n\\r\\nMusuj\u0105ce **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-171.mp3)** <br />\\r\\nLe vin p\xe9tillant\\r\\n\\r\\nKawa **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-172.mp3)** <br />\\r\\nLe caf\xe9\\r\\n\\r\\nKawa z ekspresu **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-173.mp3)** <br />\\r\\nLe caf\xe9 expresso\\r\\n\\r\\nKawa z mlekiem **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-174.mp3)** <br />\\r\\nLe caf\xe9 au lait\\r\\n\\r\\nKawa ze \u015bmietank\u0105 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-175.mp3)** <br />\\r\\nLe caf\xe9 cr\xe8me\\r\\n\\r\\nCzarna kawa **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-176.mp3)** <br />\\r\\nLe caf\xe9 noir\\r\\n\\r\\nBezkofeinowa **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-177.mp3)** <br />\\r\\nLe caf\xe9 d\xe9caf\xe9in\xe9, un d\xe9caf\xe9in\xe9\\r\\n\\r\\nHerbata **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-178.mp3)** <br />\\r\\nLe th\xe9\\r\\n\\r\\nFili\u017canka herbaty **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-179.mp3)** <br />\\r\\nUne tasse de th\xe9\\r\\n\\r\\nHerbata z mlekiem **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-180.mp3)** <br />\\r\\nLe th\xe9 au lait\\r\\n\\r\\nHerbata z cytryn\u0105 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-181.mp3)** <br />\\r\\nLe th\xe9 au citron\\r\\n\\r\\nGor\u0105ca czekolada **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-182.mp3)** <br />\\r\\nLe chocolat chaud\\r\\n\\r\\nLemoniada **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-183.mp3)** <br />\\r\\nLa limonade\\r\\n\\r\\nKoktajl mleczny **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-184.mp3)** <br />\\r\\nUn milkshake\\r\\n\\r\\nSok owocowy **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-185.mp3)** <br />\\r\\nLe jus de fruit\\r\\n\\r\\nSok pomara\u0144czowy **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-186.mp3)** <br />\\r\\nLe jus d\'orange\\r\\n\\r\\nSok pomidorowy **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-187.mp3)** <br />\\r\\nLe jus de tomate\\r\\n\\r\\nW\xf3dka **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-188.mp3)** <br />\\r\\nLa vodka\\r\\n\\r\\nRum **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-189.mp3)** <br />\\r\\nLe rhum\\r\\n\\r\\nLikier **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-190.mp3)** <br />\\r\\nLa liqueur\\r\\n\\r\\nWhisky **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-191.mp3)** <br />\\r\\nLe whisky\\r\\n\\r\\n## Desserts et sucreries\\r\\n\\r\\nDeser **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-192.mp3)** <br />\\r\\nLe dessert\\r\\n\\r\\nCukier **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-193.mp3)** <br />\\r\\nLe sucre\\r\\n\\r\\nCukierek **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-194.mp3)** <br />\\r\\nLe bonbon\\r\\n\\r\\nCiasto, Ciastko **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-195.mp3)** <br />\\r\\nLe g\xe2teau\\r\\n\\r\\nTarta **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-196.mp3)** <br />\\r\\nLa tarte\\r\\n\\r\\nCzekolada **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-197.mp3)** <br />\\r\\nLe chocolat\\r\\n\\r\\nLody **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/13-198.mp3)** <br />\\r\\nLa glace\\r\\n\\r\\n## Notes\\r\\n\xb9 Kromka est une tranche de pain. Plaster d\xe9signe une tranche de fromage ou de jambon."},{"id":"2-merci-et-de-rien","metadata":{"permalink":"/2-merci-et-de-rien","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/2-merci-et-de-rien.mdx","source":"@site/blog/2-merci-et-de-rien.mdx","title":"2. Merci & de rien","description":"","date":"2021-06-24T19:54:05.000Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"introduction","permalink":"/tags/introduction"}],"readingTime":0.37,"hasTruncateMarker":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"2-merci-et-de-rien","title":"2. Merci & de rien","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","introduction"]},"prevItem":{"title":"13. La nourriture","permalink":"/13-la-nourriture"},"nextItem":{"title":"3. Saluer","permalink":"/3-saluer"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\n## Merci\\r\\n### De mani\xe8re informelle\\r\\nDzi\u0119ki **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/2-1.mp3)** <br />\\r\\nMerci\\r\\n\\r\\n### De mani\xe8re formelle\\r\\nDzi\u0119kuj\u0119 (bardzo) **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/2-2.mp3)** <br />\\r\\nMerci (beaucoup)\\r\\n\\r\\n\\r\\n## De rien\\r\\n### De mani\xe8re informelle\\r\\nNie ma za co **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/2-3.mp3)** <br />\\r\\nDe rien\\r\\n\\r\\nSpoko **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/2-4.mp3)** <br />\\r\\nC\'est cool (familier)\\r\\n\\r\\nNie ma problemu **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/2-5.mp3)** <br />\\r\\nPas de probl\xe8mes\\r\\n\\r\\n### De mani\xe8re formelle\\r\\n\\r\\nProsz\u0119 (bardzo) **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/2-6.mp3)** <br />\\r\\nJe vous en prie"},{"id":"3-saluer","metadata":{"permalink":"/3-saluer","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/3-saluer.mdx","source":"@site/blog/3-saluer.mdx","title":"3. Saluer","description":"","date":"2021-06-24T19:54:05.000Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"introduction","permalink":"/tags/introduction"}],"readingTime":0.285,"hasTruncateMarker":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"3-saluer","title":"3. Saluer","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","introduction"]},"prevItem":{"title":"2. Merci & de rien","permalink":"/2-merci-et-de-rien"},"nextItem":{"title":"4. Parles-tu fran\xe7ais ?","permalink":"/4-parles-tu-francais"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re informelle\\r\\n### Arriver\\r\\nCze\u015b\u0107 / Siema / Hej. **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/3-1.mp3)** <br />\\r\\nSalut.\\r\\n\\r\\n### Partir\\r\\nPa (pa). **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/3-2.mp3)** <br />\\r\\nSalut.\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re formelle\\r\\n### Arriver\\r\\nDzie\u0144 dobry **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/3-3.mp3)** <br />\\r\\nBonjour\\r\\n\\r\\nDobry wiecz\xf3r **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/3-4.mp3)** <br />\\r\\nBonsoir\\r\\n\\r\\n### Partir\\r\\nDo widzenia **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/3-5.mp3)** <br />\\r\\nAu revoir"},{"id":"4-parles-tu-francais","metadata":{"permalink":"/4-parles-tu-francais","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/4-parles-tu-francais.mdx","source":"@site/blog/4-parles-tu-francais.mdx","title":"4. Parles-tu fran\xe7ais ?","description":"","date":"2021-06-24T19:54:05.000Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"questions","permalink":"/tags/questions"}],"readingTime":0.635,"hasTruncateMarker":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"4-parles-tu-francais","title":"4. Parles-tu fran\xe7ais ?","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","questions"]},"prevItem":{"title":"3. Saluer","permalink":"/3-saluer"},"nextItem":{"title":"5. S\'excuser","permalink":"/5-s-excuser"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re informelle\\r\\nCzy m\xf3wisz po angielsku? **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/4-1.mp3)** <br />\\r\\nEst-ce que tu parles anglais ?\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re formelle\\r\\n:man: Przepraszam, czy m\xf3wi Pan po francusku? **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/4-2.mp3)** <br />\\r\\nExcusez moi, est-ce que vous parlez fran\xe7ais, monsieur ?\\r\\n\\r\\n:woman: Przepraszam, czy m\xf3wi Pani po francusku? **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/4-3.mp3)** <br />\\r\\nExcusez moi, est-ce que vous parlez fran\xe7ais, madame ?\\r\\n\\r\\n## R\xe9ponses possibles\\r\\nTak **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/4-4.mp3)** <br />\\r\\nOui\\r\\n\\r\\nTroch\u0119 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/4-5.mp3)** <br />\\r\\nUn peu\\r\\n\\r\\nNie, nie m\xf3wi\u0119 po francusku **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/4-6.mp3)** <br />\\r\\nNon, je ne parle pas fran\xe7ais\\r\\n\\r\\n## Autres langues\\r\\nPo niemiecku **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/4-7.mp3)** <br />\\r\\nAllemand\\r\\n\\r\\nPo rosyjsku **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/4-8.mp3)** <br />\\r\\nRusse\\r\\n\\r\\nPo w\u0142osku **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/4-9.mp3)** <br />\\r\\nItalien\\r\\n\\r\\nPo hiszpa\u0144sku **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/4-10.mp3)** <br />\\r\\nEspagnol\\r\\n\\r\\nPo angielsku **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/4-11.mp3)** <br />\\r\\nAnglais"},{"id":"5-s-excuser","metadata":{"permalink":"/5-s-excuser","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/5-s-excuser.mdx","source":"@site/blog/5-s-excuser.mdx","title":"5. S\'excuser","description":"","date":"2021-06-24T19:54:05.000Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"excuses","permalink":"/tags/excuses"}],"readingTime":0.15,"hasTruncateMarker":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"5-s-excuser","title":"5. S\'excuser","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","excuses"]},"prevItem":{"title":"4. Parles-tu fran\xe7ais ?","permalink":"/4-parles-tu-francais"},"nextItem":{"title":"6. Les nombres de 0 \xe0 10","permalink":"/6-les-nombres-de-0-a-10"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re informelle\\r\\nSory **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/5-1.mp3)** <br />\\r\\nD\xe9sol\xe9\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re formelle\\r\\n\\r\\nPrzepraszam **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/5-2.mp3)** <br />\\r\\nExcuse moi, d\xe9sol\xe9 (*formel et informel*)"},{"id":"6-les-nombres-de-0-a-10","metadata":{"permalink":"/6-les-nombres-de-0-a-10","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/6-les-nombres-de-0-a-10.mdx","source":"@site/blog/6-les-nombres-de-0-a-10.mdx","title":"6. Les nombres de 0 \xe0 10","description":"","date":"2021-06-24T19:54:05.000Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"nombres","permalink":"/tags/nombres"}],"readingTime":0.37,"hasTruncateMarker":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"6-les-nombres-de-0-a-10","title":"6. Les nombres de 0 \xe0 10","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","nombres"]},"prevItem":{"title":"5. S\'excuser","permalink":"/5-s-excuser"},"nextItem":{"title":"7. Les nombres de 11 \xe0 100","permalink":"/7-les-nombres-de-11-a-100"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\nZero **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/6-1.mp3)** <br />\\r\\nZ\xe9ro\\r\\n\\r\\nJeden **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/6-2.mp3)** <br />\\r\\nUn\\r\\n\\r\\nDwa **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/6-3.mp3)** <br />\\r\\nDeux\\r\\n\\r\\nTrzy **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/6-4.mp3)** <br />\\r\\nTrois\\r\\n\\r\\nCztery **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/6-5.mp3)** <br />\\r\\nQuatre\\r\\n\\r\\nPi\u0119\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/6-6.mp3)** <br />\\r\\nCinq\\r\\n\\r\\nSze\u015b\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/6-7.mp3)** <br />\\r\\nSix\\r\\n\\r\\nSiedem **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/6-8.mp3)** <br />\\r\\nSept\\r\\n\\r\\nOsiem **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/6-9.mp3)** <br />\\r\\nHuit\\r\\n\\r\\nDziewi\u0119\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/6-10.mp3)** <br />\\r\\nNeuf\\r\\n\\r\\nDziesi\u0119\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/6-11.mp3)** <br />\\r\\nDix\\r\\n\\r\\nM\xf3j numer to **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/6-12.mp3)** <br />\\r\\nMon num\xe9ro (de t\xe9l\xe9phone) est ..."},{"id":"7-les-nombres-de-11-a-100","metadata":{"permalink":"/7-les-nombres-de-11-a-100","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/7-les-nombres-de-11-a-100.mdx","source":"@site/blog/7-les-nombres-de-11-a-100.mdx","title":"7. Les nombres de 11 \xe0 100","description":"","date":"2021-06-24T19:54:05.000Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"nombres","permalink":"/tags/nombres"}],"readingTime":0.485,"hasTruncateMarker":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"7-les-nombres-de-11-a-100","title":"7. Les nombres de 11 \xe0 100","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","nombres"]},"prevItem":{"title":"6. Les nombres de 0 \xe0 10","permalink":"/6-les-nombres-de-0-a-10"},"nextItem":{"title":"8. Combien ?","permalink":"/8-combien"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\nJedena\u015bcie **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/7-1.mp3)** <br />\\r\\nOnze\\r\\n\\r\\nDwana\u015bcie **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/7-2.mp3)** <br />\\r\\nDouze\\r\\n\\r\\nTrzyna\u015bcie **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/7-3.mp3)** <br />\\r\\nTreize\\r\\n\\r\\nCzterna\u015bcie **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/7-4.mp3)** <br />\\r\\nQuatorze\\r\\n\\r\\nPi\u0119tna\u015bcie **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/7-5.mp3)** <br />\\r\\nQuinze\\r\\n\\r\\nSzesna\u015bcie **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/7-6.mp3)** <br />\\r\\nSeize\\r\\n\\r\\nSiedemna\u015bcie **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/7-7.mp3)** <br />\\r\\nDix-sept\\r\\n\\r\\nOsiemna\u015bcie **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/7-8.mp3)** <br />\\r\\nDix-huit\\r\\n\\r\\nDziewi\u0119tna\u015bcie **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/7-9.mp3)** <br />\\r\\nDix-neuf\\r\\n\\r\\nDwadzie\u015bcia **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/7-10.mp3)** <br />\\r\\nVingt\\r\\n\\r\\nTrzydzie\u015bci **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/7-11.mp3)** <br />\\r\\nTrente\\r\\n\\r\\nCzterdzie\u015bci **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/7-12.mp3)** <br />\\r\\nQuarante\\r\\n\\r\\nPi\u0119\u0107dziesi\u0105t **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/7-13.mp3)** <br />\\r\\nCinquante\\r\\n\\r\\nSze\u015b\u0107dziesi\u0105t **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/7-14.mp3)** <br />\\r\\nSoixante\\r\\n\\r\\nSiedemdziesi\u0105t **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/7-15.mp3)** <br />\\r\\nSoixante-dix\\r\\n\\r\\nOsiemdziesi\u0105t **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/7-16.mp3)** <br />\\r\\nQuatre-vingt\\r\\n\\r\\nDziewie\u0107dziesi\u0105t **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/7-17.mp3)** <br />\\r\\nQuatre-vingt-dix\\r\\n\\r\\nSto **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/7-18.mp3)** <br />\\r\\nCent"},{"id":"8-combien","metadata":{"permalink":"/8-combien","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/8-combien.mdx","source":"@site/blog/8-combien.mdx","title":"8. Combien ?","description":"","date":"2021-06-24T19:54:05.000Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"questions","permalink":"/tags/questions"}],"readingTime":0.645,"hasTruncateMarker":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"8-combien","title":"8. Combien ?","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","questions"]},"prevItem":{"title":"7. Les nombres de 11 \xe0 100","permalink":"/7-les-nombres-de-11-a-100"},"nextItem":{"title":"9. Top 25 des verbes","permalink":"/9-top-25-des-verbes"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re informelle\\r\\n\\r\\nIle to kosztuje? **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/8-1.mp3)** <br />\\r\\nCombien \xe7a co\xfbte ?\\r\\n\\r\\nZa ile? **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/8-2.mp3)** <br />\\r\\nPour combien ?\\r\\n\\r\\n## De mani\xe8re formelle\\r\\n\\r\\nPrzepraszam, ile to kosztuje? **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/8-3.mp3)** <br />\\r\\nExcusez-moi, combien \xe7a co\xfbte ?\\r\\n\\r\\n:man: Przepraszam, ile kosztuje ten zegarek? **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/8-4.mp3)** <br />\\r\\nExcusez-moi, combien co\xfbte cette montre ?\\r\\n\\r\\n:woman: Przepraszam, ile kosztuje ta sp\xf3dnica? **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/8-5.mp3)** <br />\\r\\nExcusez-moi, combien co\xfbte cette jupe ?\\r\\n\\r\\nPrzepraszam, po ile s\u0105 te jab\u0142ka? **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/8-6.mp3)** <br />\\r\\nEscusez-moi, combien co\xfbtent ces pommes ?\\r\\n\\r\\nPi\u0119tna\u015bcie z\u0142otych **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/8-7.mp3)** <br />\\r\\n15 z\u0142otych\\r\\n\\r\\n## Notes\\r\\n\\r\\nLa plupart des mots en -a sont f\xe9minins (sp\xf3dnica), les mots en -o sont neutres (jab\u0142ko) et le reste est masculin. Ce n\'est pas une r\xe8gle g\xe9n\xe9rale, mais \xe7a aide."},{"id":"9-top-25-des-verbes","metadata":{"permalink":"/9-top-25-des-verbes","editUrl":"https://github.com/Selenuix/Fiches-Polonais-Docusaurus/tree/develop/blog/9-top-25-des-verbes.mdx","source":"@site/blog/9-top-25-des-verbes.mdx","title":"9. Top 25 des verbes","description":"","date":"2021-06-24T19:54:05.000Z","formattedDate":"June 24, 2021","tags":[{"label":"basics","permalink":"/tags/basics"},{"label":"verbes","permalink":"/tags/verbes"}],"readingTime":0.815,"hasTruncateMarker":false,"authors":[{"name":"CISZEK Anthony","title":"Polish Learner","url":"https://github.com/Selenuix","imageURL":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4"}],"frontMatter":{"slug":"9-top-25-des-verbes","title":"9. Top 25 des verbes","author":"CISZEK Anthony","author_title":"Polish Learner","author_url":"https://github.com/Selenuix","author_image_url":"https://avatars.githubusercontent.com/u/29508475?v=4","tags":["basics","verbes"]},"prevItem":{"title":"8. Combien ?","permalink":"/8-combien"}},"content":"import TOCInline from \'@theme/TOCInline\';\\r\\n\\r\\n<TOCInline toc={toc} />\\r\\n\\r\\n1. By\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-1.mp3)** <br />\\r\\n\xcatre\\r\\n\\r\\n2. Lubi\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-2.mp3)** <br />\\r\\nAimer\\r\\n\\r\\n3. Robi\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-3.mp3)** <br />\\r\\nFaire\\r\\n\\r\\n4. M\xf3wi\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-4.mp3)** <br />\\r\\nDire\\r\\n\\r\\n5. Wyja\u015bni\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-5.mp3)** <br />\\r\\nExpliquer\\r\\n\\r\\n6. S\u0142ysze\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-6.mp3)** <br />\\r\\nEntendre\\r\\n\\r\\n7. I\u015b\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-7.mp3)** <br />\\r\\nAller\\r\\n\\r\\n8. Wiedzie\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-8.mp3)** <br />\\r\\nSavoir\\r\\n\\r\\n9. Widzie\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-9.mp3)** <br />\\r\\nVoir\\r\\n\\r\\n10. Przyj\u015b\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-10.mp3)** <br />\\r\\nVenir\\r\\n\\r\\n11. My\u015ble\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-11.mp3)** <br />\\r\\nPenser\\r\\n\\r\\n12. Patrze\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-12.mp3)** <br />\\r\\nRegarder\\r\\n\\r\\n13. Chcie\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-13.mp3)** <br />\\r\\nVouloir\\r\\n\\r\\n14. Da\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-14.mp3)** <br />\\r\\nDonner\\r\\n\\r\\n15. U\u017cywa\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-15.mp3)** <br />\\r\\nUtiliser\\r\\n\\r\\n16. Znale\u017a\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-16.mp3)** <br />\\r\\nTrouver\\r\\n\\r\\n17. Wychodzi\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-17.mp3)** <br />\\r\\nSortir\\r\\n\\r\\n18. Zapyta\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-18.mp3)** <br />\\r\\nDemander\\r\\n\\r\\n29. Pracowa\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-19.mp3)** <br />\\r\\nTravailler\\r\\n\\r\\n20. Wej\u015b\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-20.mp3)** <br />\\r\\nEntrer\\r\\n\\r\\n21. Czu\u0107 - Czu\u0107 si\u0119 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-21.mp3)** <br />\\r\\nSentir - se sentir\\r\\n\\r\\n22. Pr\xf3bowa\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-22.mp3)** <br />\\r\\nEssayer\\r\\n\\r\\n23. Zostawi\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-23.mp3)** <br />\\r\\nLaisser\\r\\n\\r\\n24. Zadzwoni\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-24.mp3)** <br />\\r\\nAppeler\\r\\n\\r\\n25. Biega\u0107 **[(prononciation)](https://cdn.selenuix.tools/polonais/public/audio/9-25.mp3)** <br />\\r\\nCourir"}]}')}}]);